<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Qaznews24 Github Copy</title>
    <link href="https://qaznews24.info/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://qaznews24.info" />
    <updated>2023-12-30T11:04:05+05:00</updated>
    <author>
        <name>Редакция QazNews24</name>
    </author>
    <id>https://qaznews24.info</id>

    <entry>
        <title>Ерболат Досаев выгнал с утренника детей без алматинской прописки</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-vygnal-s-utrennika-detey-bez-almatinskoy-propiski/"/>
        <id>https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-vygnal-s-utrennika-detey-bez-almatinskoy-propiski/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/98/dosaev_elka.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-12-30T11:04:05+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/98/dosaev_elka.jpg" alt="" />
                    Ерболат Досаев выгнал с утренника детей без алматинской прописки, сообщает Qaznews24 В Алматы прошла традиционная Президентская ёлка для детей-сирот, из малообеспеченных семей и тех, кто достиг успехов в учебе, спорте и творчестве. Несмотря на радостное событие, произошел неприятный эпизод: выяснилось, что не все дети были&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/98/dosaev_elka.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Ерболат Досаев выгнал с утренника детей без алматинской прописки, сообщает Qaznews24<br><br>В Алматы прошла традиционная Президентская ёлка для детей-сирот, из малообеспеченных семей и тех, кто достиг успехов в учебе, спорте и творчестве. Несмотря на радостное событие, произошел неприятный эпизод: выяснилось, что не все дети были алматинцами. Лично проверив прописку, аким Алматы Ерболат Досаев отобрал у нескольких детей подарки и выгнал их с мероприятия. Тем не менее, он сделал с ними фото на память.<br><br>В своем обращении к оставшимся, градоначальник поздравил их от имени Главы государства Касыма-Жомарта Токаева, выражая пожелания крепкого здоровья, успехов и исполнения всех их желаний в Новом году. В завершение мероприятия, гости получили в подарок книги отца президента Республики Казахстан, Кемеля Токаева.<br><br>Правоохранительные органы в настоящее время расследуют связь детей без прописки с журналистом Асхатом Ниязовым.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Алматы участников &quot;Парада Аяз Ата&quot; арестовали на 15 суток</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-almaty-uchastnikov-parada-ayaz-ata-arestovali-na-15-sutok/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-almaty-uchastnikov-parada-ayaz-ata-arestovali-na-15-sutok/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/97/IMG_3425.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-30T11:02:23+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/97/IMG_3425.jpg" alt="" />
                    В Алматы участников "Парада Аяз Ата" арестовали на 15 суток, сообщает Qaznews24. "Следствием установлено, что 25 декабря 2023 года граждане в костюмах Аяз Ата (Дед Мороз) прошли шествием с площади Абая, где установлена главная новогодняя елка города, до площади "Астана". По маршруту шествия подозреваемые нарушали&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/97/IMG_3425.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Алматы участников "Парада Аяз Ата" арестовали на 15 суток, сообщает Qaznews24.</p>
<p>"Следствием установлено, что 25 декабря 2023 года граждане в костюмах Аяз Ата (Дед Мороз) прошли шествием с площади Абая, где установлена главная новогодняя елка города, до площади "Астана". По маршруту шествия подозреваемые нарушали движение транспорта, приставали к прохожим с подарками, в том числе и к детям, угощая их конфетами. Скандировали и несли транспаранты с поздравлениями к Новому Году. Суд постановил признать их виновными в нарушении законодательства о порядке организации и проведения мирных собраний (Статья 488 ч.6 КоАП РК) и подвергнуть административному аресту сроком на 15 суток», - сообщил судья Тимур Раисов Qaznews24.</p>
<p>В шествии приняли участие более 60 Аяз Ата, 37 из которых были установлены и осуждены. Ведется розыск и выяснение личности остальных нарушителей, прокомментировали в управлении полиции Бостандыкского района Алматы.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ерболат Досаев раскритиковал идею провести выборы акимов в крупных городах Казахстана</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-raskritikoval-ideyu-provesti-vybory-akimov-v-krupnyh-gorodah-kazahstana/"/>
        <id>https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-raskritikoval-ideyu-provesti-vybory-akimov-v-krupnyh-gorodah-kazahstana/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/96/dosaev.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-23T14:25:12+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/96/dosaev.webp" alt="" />
                    Аким Алматы Ерболат Досаев высказал критику по поводу идеи проведения выборов акимов в крупных городах Казахстана, передает Qaznews24. В ходе отчетной встречи с жителями Наурызбайского района акиму был задан вопрос о том, как он относится к идее провести выборы акимов в областных центрах и городах&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/96/dosaev.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Аким Алматы Ерболат Досаев высказал критику по поводу идеи проведения выборов акимов в крупных городах Казахстана, передает Qaznews24.<br><br>В ходе отчетной встречи с жителями Наурызбайского района акиму был задан вопрос о том, как он относится к идее провести выборы акимов в областных центрах и городах республиканского значения.<br><br>"Это плохая идея! Очень плохая. Наш народ еще не готов. А вдруг начнут выбирать приезжих? Мнение жителей для меня, как для акима, наверное, тоже важно. Но на эту должность меня назначил глава государства, и, наверное, он сам лучше знает, чем народ. Ему и давать оценку моей работы и принимать решения о моей карьере. А вообще, что за провокационные вопросы? Вы алматинец? Прописка есть? Охрана!", - яростно ответил Ерболат Досаев.<br><br>После этого сотрудники охраны вывели из зала задавшего вопрос горожанина и увезли в управление полиции. Проводится расследование на наличие связи подозреваемого с журналистом <a href="https://qaznews24.info/bolee-583-tysyach-zhiteley-almaty-propisali-u-sebya-doma-ashata-niyazova-chtoby-on-smog-vzyat-intervyu-u-dosaeva/">Асхатом Ниязовым</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Грета Тунберг призвала власти Казахстана сжигать в ТЭЦ навоз, а не уголь</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-szhigat-v-tec-navoz-a-ne-ugol/"/>
        <id>https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-szhigat-v-tec-navoz-a-ne-ugol/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/95/greta_collage3.webp" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-12-22T12:36:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/95/greta_collage3.webp" alt="" />
                    Грета Тунберг призвала власти Казахстана использовать в ТЭЦ вместо угля навоз, сообщает Qaznews24 "Я узнала, что в Казахстане модернизируют тепловые электростанции, на которых сжигают уголь, увеличивая количество углеродного следа. Как вы посмели? Это бесчеловечно! Лучше пусть люди продолжают мерзнуть, чем позволять углеродному следу расти. Или&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/95/greta_collage3.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Грета Тунберг призвала власти Казахстана использовать в ТЭЦ вместо угля навоз, сообщает Qaznews24<br><br>"Я узнала, что в Казахстане модернизируют тепловые электростанции, на которых сжигают уголь, увеличивая количество углеродного следа. Как вы посмели? Это бесчеловечно! Лучше пусть люди продолжают мерзнуть, чем позволять углеродному следу расти. Или хотя бы используйте экологическое топливо - навоз. Уничтожайте говно, а не планету! Ваши предки веками жгли навоз, почему вы не продолжаете их традиции? Вы же казахи!" - обратилась знаменитая экологическая активистка к властям Казахстана, выступая на конференции ООН по вопросам климата.<br><br>Напоминаем, что ранее Грета Тунберг призывала власти Казахстана <a href="https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-unichtozhat-saygakov-bez-vredya-dlya-ekologii/">уничтожать сайгаков</a> без использования огнестрельного оружия, чтобы наносить меньше ущерба природе.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>&quot;Пришлось выступать без инструментов&quot;: в аэропорту Астаны потеряли багаж этно-фолк ансамбля &quot;Туран&quot;</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/prishlos-vystupat-bez-instrumentov-v-aeroportu-astany-poteryali-bagazh-etno-folk-ansamblya-turan/"/>
        <id>https://qaznews24.info/prishlos-vystupat-bez-instrumentov-v-aeroportu-astany-poteryali-bagazh-etno-folk-ansamblya-turan/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/94/turan1080.webp" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-12-21T17:50:56+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/94/turan1080.webp" alt="" />
                    "Пришлось выступать без инструментов": в аэропорту Астаны потеряли багаж этно-фолк ансамбля "Туран", сообщает Qaznews24 "На записи, которая сейчас распространилась в сети, мы исполняем композицию "Ер Тұран", после потери багажа в аэропорту Астаны, куда мы приехали на корпоратив. Пришлось выступать без инструментов - клиент уже оплатил&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/94/turan1080.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="560" src="https://www.youtube.com/embed/-1jW4PfVdDk" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>"Пришлось выступать без инструментов": в аэропорту Астаны потеряли багаж этно-фолк ансамбля "Туран", сообщает Qaznews24<br><br>"На записи, которая сейчас распространилась в сети, мы исполняем композицию "Ер Тұран", после потери багажа в аэропорту Астаны, куда мы приехали на корпоратив. Пришлось выступать без инструментов - клиент уже оплатил заказ. Каждый участник ансамбля исполняет свою партию и отражает инструмент, на котором он играет. Например, Серик изображает ударный инструмент даңғыра, Максат - қобыз, Ержигит - жетіген, я воспроизвожу звучание домбры, а Жанту - это голос", - рассказал корреспонденту Qaznews24 солист ансамбля Бауыржан Бекмұханбет.<br><br>Этно-фольклорный ансамбль "Туран" позиционирует себя как "голос тюркского мира", а участники коллектива могут играть на более чем 30 народных инструментах.<br><br>Ролик собрал около 11 миллионов просмотров и почти 18,5 тысячи комментариев, где пользователи со всего мира поддерживали артистов, а жители Алматы просят Ерболата Досаева отдать свой <a href="https://qaznews24.info/v-aeroportu-almaty-postroyat-personalnyy-vip-terminal-dlya-erbolata-dosaeva/">частный самолет</a> музыкантам, чтобы они больше не попадали в подобную ситуацию.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Парламент Кыргызстана принял законопроект об изменении государственного флаг</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/parlament-kyrgyzstana-prinyal-zakonoproekt-ob-izmenenii-gosudarstvennogo-flag/"/>
        <id>https://qaznews24.info/parlament-kyrgyzstana-prinyal-zakonoproekt-ob-izmenenii-gosudarstvennogo-flag/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/93/kgkzflag.webp" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-12-21T11:43:58+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/93/kgkzflag.webp" alt="" />
                    Парламент Кыргызстана принял законопроект об изменении государственного флага, передает Qaznews24 «Все-таки не зря говорят, что кыргыз-казак бир тууган. Мы решили изменить наш флаг, чтобы подчеркнуть дружбу наших братских народов. Эту идею я обсуждал еще с Нурсултаном Абишевичем, и он благословил меня. Сказал, что поступил также&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/93/kgkzflag.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Парламент Кыргызстана принял законопроект об изменении государственного флага, передает Qaznews24<br><br>«Все-таки не зря говорят, что кыргыз-казак бир тууган. Мы решили изменить наш флаг, чтобы подчеркнуть дружбу наших братских народов. Эту идею я обсуждал еще с Нурсултаном Абишевичем, и он благословил меня. Сказал, что поступил также с гимном, став его автором. В следующем году мы поменяем красный цвет на небесно-голубой. Где вы видели красное небо?» - заявил автор идеи президент Кыргызстана Садыр Жапаров.<br><br>Инициаторами законопроекта выступили спикер Жогорку Кенеша Нурланбек Шакиев и депутат Улан Примов. За принятие законопроекта проголосовало 59 депутатов, против - 5. Авторы документа подчеркнули, что изменение флага не повлечет за собой расходы из республиканского бюджета.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Официальное заявление Qaznews24 по поводу списка Досаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/oficialnoe-zayavlenie-qaznews24-po-povodu-spiska-dosaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/oficialnoe-zayavlenie-qaznews24-po-povodu-spiska-dosaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/92/dosnews.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-20T22:13:53+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/92/dosnews.jpg" alt="" />
                    Как установили наши коллеги из @ras_aitam, акимат Алматы отслеживает публикации в интернете, содержащие упоминания акима города Ерболата Досаева, расходуя при этом около 5 миллионов тенге из бюджета. Упоминания разделяются на негативные, позитивные и нейтральные. Наше агентство сатирических новостей Qaznews24 включено в список "негатива". Во-первых, мы&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/92/dosnews.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Как установили наши коллеги из <a href="https://www.instagram.com/p/C1BemCwtO8b/">@ras_aitam</a>, акимат Алматы отслеживает публикации в интернете, содержащие упоминания акима города Ерболата Досаева, расходуя при этом около 5 миллионов тенге из бюджета. Упоминания разделяются на негативные, позитивные и нейтральные. Наше <a href="https://qaznews24.info">агентство сатирических новостей Qaznews24</a> включено в список "негатива".<br><br>Во-первых, мы возмущены тем, что наше агентство не заняло первое место.<br><br>Во-вторых, мы обещаем писать о градоначальнике чаще, если он предоставит каждому сотруднику нашей редакции квартиру с пропиской в ЖК Esentai Apartments.<br><br>В-третьих, мы просим акима Алматы не тратить народные деньги на такие важные вещи и готовы ежемесячно бесплатно отправлять в акимат отчет о количестве упоминаний, просмотров и комментариев, которые набирают новости о лучшем акиме мира, Ерболате Аскарбековиче Досаеве.<br><br>С уважением, Qaznews24!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Вице-министр Роман Скляр: Закладывайте на зиму окна кирпичом чтобы было теплее!</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vice-ministr-roman-sklyar-zakladyvayte-na-zimu-okna-kirpichom-chtoby-bylo-teplee/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vice-ministr-roman-sklyar-zakladyvayte-na-zimu-okna-kirpichom-chtoby-bylo-teplee/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/91/sklyar_collage.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-20T13:21:14+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/91/sklyar_collage.webp" alt="" />
                    Вице-министр Роман Скляр посоветовал казахстанцам закладывать окна кирпичом на зиму, чтобы было теплее, сообщает Qaznews24 Первый заместитель премьер-министра Роман Скляр, ответственный за вопросы теплоснабжения, обвинил самих жителей в проблемах с отоплением, утверждая, что они плохо готовят свои квартиры к зиме. Он рекомендовал гражданам закрывать окна&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/91/sklyar_collage.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Вице-министр Роман Скляр посоветовал казахстанцам закладывать окна кирпичом на зиму, чтобы было теплее, сообщает Qaznews24<br><br>Первый заместитель премьер-министра Роман Скляр, ответственный за вопросы теплоснабжения, обвинил самих жителей в проблемах с отоплением, утверждая, что они плохо готовят свои квартиры к зиме. Он рекомендовал гражданам закрывать окна кирпичной кладкой на зиму и устанавливать две входные двери в жилое помещение.<br><br>"А что сложного? Вы сможете использовать эти кирпичи неоднократно, расход только на цемент, и то, крошечный. Насчет дверей, ну что, мы забыли, как в 90-е в панельках жили? В конце концов, эти меры не только будут оказывать энергосберегательный эффект, но также послужат хорошей защитой вашей крепости. И хватит уже иждивенческих и популистских лозунгов! Сами не цените то, что мы даём, а ругать ТЭЦы и теплотрассы каждый готов. Давайте не портить настроение перед предстоящими праздниками", - заявил Скляр.<br><br>Напоминаем, что наступившие в декабре морозы стали <a href="https://qaznews24.info/v-seredine-dekabrya-v-kazahstan-neozhidanno-prishli-morozy-pravitelstvo-v-shoke/">полной неожиданностью</a> для правительства, а аким Мангыстауской области Нурлан Ногаев обвинил в <a href="https://qaznews24.info/akim-mangystau-nurlan-nogaev-proryv-teplotrassy-v-aktau-rezultat-zagovora-prodavcov-obogrevateley/">прорыве теплотрассы</a> продавцов обогревателей.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Казахстане разрешат браки среди женщин, чтобы снизить уровень бытового насилия</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstane-razreshat-braki-sredi-zhenshchin-chtoby-snizit-uroven-bytovogo-nasiliya/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstane-razreshat-braki-sredi-zhenshchin-chtoby-snizit-uroven-bytovogo-nasiliya/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/90/lesbianwedding.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-19T13:36:11+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/90/lesbianwedding.jpg" alt="" />
                    В Казахстане планируют разрешить однополые браки среди женщин в целях снижения уровня бытового насилия, передает Qaznews24 В стране в последнее время активно обсуждается проблема домашнего насилия, особенно остро стоящая на фоне нескольких резонансных преступлений. Согласно статистике, в случаях семейного насилия чаще всего агрессорами выступают мужчины.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/90/lesbianwedding.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Казахстане планируют разрешить однополые браки среди женщин в целях снижения уровня бытового насилия, передает Qaznews24<br><br>В стране в последнее время активно обсуждается проблема домашнего насилия, особенно остро стоящая на фоне нескольких резонансных преступлений. Согласно статистике, в случаях семейного насилия чаще всего агрессорами выступают мужчины. В связи с этим в правительстве рассматривается возможность разрешения однополых браков среди женщин как мера по снижению уровня бытового насилия. Разрешение однополых браков среди мужчин при этом не планируется, так как men are trash.<br><br>Напомним, что ранее Министерство юстиции отказалось рассматривать петицию против домашнего насилия, собравшую более 150 тысяч подписей.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Спутниковый интернет Starlink в Казахстане запрещен, потому что он слишком медленный - Багдат Мусин</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/sputnikovyy-internet-starlink-v-kazahstane-zapreshchen-potomu-chto-on-slishkom-medlennyy-bagdat-musin/"/>
        <id>https://qaznews24.info/sputnikovyy-internet-starlink-v-kazahstane-zapreshchen-potomu-chto-on-slishkom-medlennyy-bagdat-musin/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/89/pussinstarlink.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-18T14:13:57+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/89/pussinstarlink.webp" alt="" />
                    Спутниковый интернет Starlink в Казахстане запрещен, потому что он слишком медленный, передает Qaznews24 «Понимаете, обычный житель страны, который работает восемь часов, трудится, на самом деле не может позволить себе такой медленный интернет. Он приходит домой, подключается к интернету и наслаждается скоростью, как в Токио. А&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/89/pussinstarlink.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Спутниковый интернет Starlink в Казахстане запрещен, потому что он слишком медленный, передает Qaznews24<br><br>«Понимаете, обычный житель страны, который работает восемь часов, трудится, на самом деле не может позволить себе такой медленный интернет. Он приходит домой, подключается к интернету и наслаждается скоростью, как в Токио. А с интернетом от Starlink возникают проблемы — он же спутниковый, облака мешают, идут дожди. Слишком медленный для наших граждан. Мы поэтому запретили его для частных лиц», - поделился с журналистами информацией министр скоростного интернета Багдат Мусин.<br><br>На данный момент казахстанцам, устанавливающим терминалы Starlink от компании Илона Маска самостоятельно, грозит штраф в размере 10 МРП, сообщили в министерстве.<br><br>«Я за то, чтобы жители нашей страны могли пользоваться лучшим интернетом на планете», - добавил министр.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Шавкат Рахмонов победил досрочно, потому что спешил к Лауре Санко на бешбармак</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/shavkat-rahmonov-pobedil-dosrochno-potomu-chto-speshil-k-laure-sanko-na-beshbarmak/"/>
        <id>https://qaznews24.info/shavkat-rahmonov-pobedil-dosrochno-potomu-chto-speshil-k-laure-sanko-na-beshbarmak/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/88/GBd77vQX0AARdL9.jpg" medium="image" />
            <category term="Спорт"/>

        <updated>2023-12-17T10:45:31+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/88/GBd77vQX0AARdL9.jpg" alt="" />
                    Шавкат Рахмонов досрочно одолел Стивена Томпсона, так как спешил на ужин к Лауре Санко, сообщает Qaznews24 «Я так торопился, потому что Лаура пригласила меня в гости в честь Дня Независимости. Перед вторым раундом она позвонила и сказала: 'Тез бол қамыр салып қойдым уже' (Давай, быстрее.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/88/GBd77vQX0AARdL9.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Шавкат Рахмонов досрочно одолел Стивена Томпсона, так как спешил на ужин к Лауре Санко, сообщает Qaznews24<br><br>«Я так торопился, потому что Лаура пригласила меня в гости в честь Дня Независимости. Перед вторым раундом она позвонила и сказала: 'Тез бол қамыр салып қойдым уже' (Давай, быстрее. Я уже положила тесто). Пришлось быстро заканчивать с Стивеном», - рассказал боец в интервью после боя.<br><br>Казахстанский боец Шавкат Рахмонов досрочно одержал шестую победу в UFC, победив американца Стивена Томпсона. Он также вызвал на бой победителя титульного поединка Эдвардс – Ковингтон.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Перебои с интернетом в центре Алматы связаны с ретроградным Меркурием</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/pereboi-s-internetom-v-centre-almaty-svyazany-s-retrogradnym-merkuriem/"/>
        <id>https://qaznews24.info/pereboi-s-internetom-v-centre-almaty-svyazany-s-retrogradnym-merkuriem/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/87/bswide.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-16T17:40:10+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/87/bswide.jpg" alt="" />
                    Перебои с интернетом в центре Алматы связаны с ретроградным Меркурием, сообщает Qaznews24 «Перебои с интернетом рядом с административными зданиям, центральными площадями и местами массового скопления людей связаны исключительно с ретроградным Меркурием, период которого будет продолжаться с 13 декабря по 2 января. Вы что прогноз Анжелы&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/87/bswide.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Перебои с интернетом в центре Алматы связаны с ретроградным Меркурием, сообщает Qaznews24<br><br>«Перебои с интернетом рядом с административными зданиям, центральными площадями и местами массового скопления людей связаны исключительно с ретроградным Меркурием, период которого будет продолжаться с 13 декабря по 2 января. Вы что прогноз Анжелы Перл не смотрели? Митинги тут совершенно ни при чем», - сообщила корреспонденту Qaznews24 Салтанат Азирбек, руководитель пресс-службы департамента полиции города Алматы.<br><br>Напоминаем, что сегодня полиция проводит праздничные задержания активистов по всей стране.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В честь Дня Независимости при задержании митингующих полиция будет включать гимн</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-chest-dnya-nezavisimosti-pri-zaderzhanii-mitinguyushchih-policiya-budet-vklyuchat-gimn/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-chest-dnya-nezavisimosti-pri-zaderzhanii-mitinguyushchih-policiya-budet-vklyuchat-gimn/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/86/detain.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-16T17:40:01+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/86/detain.jpg" alt="" />
                    В честь Дня Независимости при задержании митингующих полиция будет включать гимн Республики Казахстан, передает Qaznews24 «Сегодня в честь праздника при задержании митингующих согласно указу министра внутренних дел Ержана Саденова сотрудники полиции будут включать гимн Республики Казахстан. Таким образом, если активисты во время задержания не будут&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/86/detain.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В честь Дня Независимости при задержании митингующих полиция будет включать гимн Республики Казахстан, передает Qaznews24<br><br>«Сегодня в честь праздника при задержании митингующих согласно указу министра внутренних дел Ержана Саденова сотрудники полиции будут включать гимн Республики Казахстан. Таким образом, если активисты во время задержания не будут стоять смирно с рукой на груди, они получат судимость не только за проведение митинга, но и дополнительно будет наложен штраф за нарушение закона о госсимволах», - сообщила корреспонденту Qaznews24 Салтанат Азирбек, руководитель пресс-службы департамента полиции города Алматы<br><br>Напоминаем, что сегодня полиция проводит праздничные задержания активистов по всей стране</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Полиция перекрыла центр Алматы во избежание давки во время празднования Дня Независимости</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/policiya-perekryla-centr-almaty-vo-izbezhanie-davki-vo-vremya-prazdnovaniya-dnya-nezavisimosti/"/>
        <id>https://qaznews24.info/policiya-perekryla-centr-almaty-vo-izbezhanie-davki-vo-vremya-prazdnovaniya-dnya-nezavisimosti/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/85/almaty16wide.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-16T10:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/85/almaty16wide.jpg" alt="" />
                    Полиция перекрыла центр Алматы во избежание давки во время празднования Дня Независимости, сообщает Qaznews24 «Сегодня по прямому указу президента центральные площади всех городов Казахстана были заблокированы полицией для предотвращения массовых скоплений людей и давок в связи с празднованием Дня Независимости Республики Казахстан. Полиция переведена в&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/85/almaty16wide.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Полиция перекрыла центр Алматы во избежание давки во время празднования Дня Независимости, сообщает Qaznews24<br><br>«Сегодня по прямому указу президента центральные площади всех городов Казахстана были заблокированы полицией для предотвращения массовых скоплений людей и давок в связи с празднованием Дня Независимости Республики Казахстан. Полиция переведена в усиленный режим службы именно из-за этого.  Митинги тут совершенно ни при чем», - сообщила корреспонденту Qaznews24 Салтанат Азирбек, руководитель пресс-службы департамента полиции города Алматы<br><br>Напоминаем, что сегодня полиция проводит праздничные задержания активистов по всей стране</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Аким Алматы Ерболат Досаев принял президента Республики Казахстан Касым-Жомарта Токаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/akim-almaty-erbolat-dosaev-prinyal-prezidenta-respubliki-kazahstan-kasym-zhomarta-tokaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/akim-almaty-erbolat-dosaev-prinyal-prezidenta-respubliki-kazahstan-kasym-zhomarta-tokaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/84/dosaev_tokaev.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-15T14:20:19+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/84/dosaev_tokaev.jpg" alt="" />
                    Аким Алматы Ерболат Досаев принял президента Республики Казахстан Касым-Жомарта Токаева, передает Qaznews24 «Здравствуйте, Касеке! Ведь вы все-таки уроженец Алматы, позволю вам немного нарушить мое личное пространство», - поприветствовал глава мегаполиса президента. Ерболат Досаев выслушал доклад президента о предварительных итогах социально-экономического развития республики за 11 месяцев&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/84/dosaev_tokaev.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Аким Алматы Ерболат Досаев принял президента Республики Казахстан Касым-Жомарта Токаева, передает Qaznews24<br><br>«Здравствуйте, Касеке! Ведь вы все-таки уроженец Алматы, позволю вам немного нарушить мое личное пространство», - поприветствовал глава мегаполиса президента.<br><br>Ерболат Досаев выслушал доклад президента о предварительных итогах социально-экономического развития республики за 11 месяцев текущего года. Как сообщил президент, по поручению акима Алматы из бюджета республики будет выделено дополнительные 315 миллиардов тенге на освещение города, строительство метрополитена, а также общую модернизацию инфраструктуры.<br><br>По итогам встречи Ерболат Досаев дал поручения главе Казахстана по дальнейшей диверсификации экономики мегаполиса и привлечению инвестиций, усилению мер поддержки малого и среднего бизнеса Алматы.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Нуртас Адамбай вернулся в Тараз из-за страха изменить свою ориентацию в Алматы</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/nurtas-adambay-vernulsya-v-taraz-iz-za-straha-izmenit-svoyu-orientaciyu-v-almaty/"/>
        <id>https://qaznews24.info/nurtas-adambay-vernulsya-v-taraz-iz-za-straha-izmenit-svoyu-orientaciyu-v-almaty/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/83/8791dae1fcae49d1e9f2181d8084eebf.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-12-14T13:30:25+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/83/8791dae1fcae49d1e9f2181d8084eebf.jpg" alt="" />
                    Нуртас Адамбай вернулся в Тараз из-за страха изменить свою ориентацию в Алматы, передает Qaznews24 «Алматы - большой город. Город грехов, город соблазнов. Иблис тут силен. Везде я вижу непотребный секс, везде пропаганда. Вот я иду по улице, а тут красивые мужчины на каждом шагу! Уже&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/83/8791dae1fcae49d1e9f2181d8084eebf.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Нуртас Адамбай вернулся в Тараз из-за страха изменить свою ориентацию в Алматы, передает Qaznews24<br><br>«Алматы - большой город. Город грехов, город соблазнов. Иблис тут силен. Везде я вижу непотребный секс, везде пропаганда. Вот я иду по улице, а тут красивые мужчины на каждом шагу! Уже начал сомневаться в своей гетеросексуальности. Мне трудно устоять перед искушением, поэтому мне надо вернуться к себе домой, к своим таразским пацанам», - заявил актер на своей странице в Instagram.<br><br>Напоминаем, что ранее <a href="https://qaznews24.info/akter-nurtas-adambay-uvidel-flag-lgbt-v-nebe-nad-karagandy/">Адамбай увидел</a> небе над Караганды флаг ЛГБТ.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Казахстанские ученые открыли инновационный способ отопления квартир</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kazahstanskie-uchenye-otkryli-innovacionnyy-sposob-otopleniya-kvartir/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kazahstanskie-uchenye-otkryli-innovacionnyy-sposob-otopleniya-kvartir/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/82/batteries.jpg" medium="image" />
            <category term="Наука"/>

        <updated>2023-12-13T13:29:32+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/82/batteries.jpg" alt="" />
                    Казахстанские ученые открыли инновационный способ отопления квартир, сообщает Qaznews24 "В связи с поручением президента, мы провели исследование и пришли к выводу, что чем ниже температура снаружи квартиры — тем больше калорий тепла нужно поставлять в отопительную систему. Вместо того чтобы бороться с последствиями, почему бы&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/82/batteries.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Казахстанские ученые открыли инновационный способ отопления квартир, сообщает Qaznews24<br><br>"В связи с поручением президента, мы провели исследование и пришли к выводу, что чем ниже температура снаружи квартиры — тем больше калорий тепла нужно поставлять в отопительную систему. Вместо того чтобы бороться с последствиями, почему бы не решить проблему сразу? Мы предлагаем повышать температуру на улице и устанавливать отопительные батареи снаружи зданий", - говорится в пресс-релизе научного совета Евразийского национального университета имени Л.Н. Гумилева.<br><br>Первый опыт применения этого инновационного метода отопления будет проведен в городе Риддер. Местный акимат уже закупил более 1200 батарей для наружной установки и приступил к монтажным работам.<br><br>Напоминаем, что во вторник президент Казахстана <a href="https://qaznews24.info/v-seredine-dekabrya-v-kazahstan-neozhidanno-prishli-morozy-pravitelstvo-v-shoke/">Касым-Жомарт Токаев потребовал</a> в кратчайшие сроки восстановить теплую погоду во всех населенных пунктах.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Алматы нет снегоуборочной техники, потому что Ерболат Досаев решил убрать снег лично</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-almaty-net-snegouborochnoy-tehniki-potomu-chto-erbolat-dosaev-reshil-ubrat-sneg-lichno/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-almaty-net-snegouborochnoy-tehniki-potomu-chto-erbolat-dosaev-reshil-ubrat-sneg-lichno/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/81/dossnow.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-12T15:17:44+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/81/dossnow.jpg" alt="" />
                    В Алматы нет снегоуборочной техники, потому что Ерболат Досаев решил убрать снег лично, сообщили Qaznews24 в городском акимате "Вот и пришло время для героических поступков! Как настоящий алматинец я решил стать супергероем по борьбе со снегом. Сэкономим на спецтехнике, устроим экономию для бюджета и поднимем&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/81/dossnow.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Алматы нет снегоуборочной техники, потому что Ерболат Досаев решил убрать снег лично, сообщили Qaznews24 в городском акимате<br><br>"Вот и пришло время для героических поступков! Как настоящий алматинец я решил стать супергероем по борьбе со снегом. Сэкономим на спецтехнике, устроим экономию для бюджета и поднимем настроение горожанам! У меня ведь есть опыт в уборке разнообразных белых веществ. Так что, дорогие алматинцы, давайте вместе сметем этот снег и сделаем город ярким и безупречным! Приглашаю всех брать с меня пример – снежные баталии начинаются прямо сейчас!" - заявил глава мегаполиса с легкой улыбкой<br><br>Напомниаем, что наступившие в середине декабря морозы оказались <a href="https://qaznews24.info/v-seredine-dekabrya-v-kazahstan-neozhidanno-prishli-morozy-pravitelstvo-v-shoke/">полной неожиданностью</a> для властей</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В середине декабря в Казахстан неожиданно пришли морозы - правительство в шоке</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-seredine-dekabrya-v-kazahstan-neozhidanno-prishli-morozy-pravitelstvo-v-shoke/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-seredine-dekabrya-v-kazahstan-neozhidanno-prishli-morozy-pravitelstvo-v-shoke/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/80/coldkz.jpeg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-12T11:54:32+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/80/coldkz.jpeg" alt="" />
                    Наступившие в середине декабря морозы оказались полной неожиданностью для властей, сообщает Qaznews24 Президент Касым-Жомарт Токаев во вторник провел срочное заседание правительства и возложил на него персональную ответственность за возникшие морозы. «Касым-Жомарт Кемелевич, да, мы сами в шоке. Не ожидали такого. Прокуратура уже ведет расследование, главные&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/80/coldkz.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Наступившие в середине декабря морозы оказались полной неожиданностью для властей, сообщает Qaznews24<br><br>Президент Касым-Жомарт Токаев во вторник провел срочное заседание правительства и возложил на него персональную ответственность за возникшие морозы.<br><br>«Касым-Жомарт Кемелевич, да, мы сами в шоке. Не ожидали такого. Прокуратура уже ведет расследование, главные синоптики «Казгидромета» задержаны», - возразил главе государства премьер-министр Алихан Смайлов.<br><br>Президент потребовал в кратчайшие сроки восстановить теплую погоду и наладить бесперебойную работу Жаңа Казахстана во всех населенных пунктах, сообщила пресс-служба президента по итогам совещания.<br><br>Также Токаев указал правительству на упущения при подготовке к отопительному сезону. Руководство кабмина заверило, что ситуация находится «в зоне контроля, за исключением поломок вследствие изношенности энергетической инфраструктуры страны. Принимаются меры по недопущению аварийных ситуаций».</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Аким Мангыстау Нурлан Ногаев: прорыв теплотрассы в Актау — результат заговора продавцов обогревателей</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/akim-mangystau-nurlan-nogaev-proryv-teplotrassy-v-aktau-rezultat-zagovora-prodavcov-obogrevateley/"/>
        <id>https://qaznews24.info/akim-mangystau-nurlan-nogaev-proryv-teplotrassy-v-aktau-rezultat-zagovora-prodavcov-obogrevateley/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/79/nogayevpipes.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-11T09:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/79/nogayevpipes.jpg" alt="" />
                    Аким Мангыстауской области Нурлан Ногаев сообщил корреспонденту Qaznews24, что прорыв теплотрассы в Актау — это результат заговора продавцов обогревателей "Магистральный трубопровод не мог лопнуть просто так. Мы все лето его ремонтировали. Полагаю, тут кто-то замешан. Вы заметили, как подскочили продажи обогревателей? В этом определенно есть&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/79/nogayevpipes.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Аким Мангыстауской области Нурлан Ногаев сообщил корреспонденту Qaznews24, что прорыв теплотрассы в Актау — это результат заговора продавцов обогревателей<br><br>"Магистральный трубопровод не мог лопнуть просто так. Мы все лето его ремонтировали. Полагаю, тут кто-то замешан. Вы заметили, как подскочили продажи обогревателей? В этом определенно есть заговор. Я поручил полиции и прокуратуре провести расследование. А пока идет ремонт. Задействована вся необходимая спецтехника. Просим граждан проявить терпение и понимание," - заявил глава региона, который прибыл на место аварии, чтобы контролировать проводимые работы.<br><br>Со вчерашнего утра в городе Актау во многих домах наблюдаются перебои с отоплением, связанные с аварией на теплотрассе. В нескольких микрорайонах города теплоснабжение остановлено полностью, в других без тепла остались отдельные дома, а также школы, колледж, бизнес-центры, областной акимат.<br><br>Напоминаем, что в другом регионе - аким Экибастуза <a href="https://qaznews24.info/akim-ekibastuza-ayan-beysekin-posovetoval-zhitelyam-kupit-obogrevateli-na-vsyakiy-sluchay/">Аян Бейсекин посоветовал жителям</a> на всякий случай купить обогреватели.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В казахстанских школах жертв буллинга (травли) поставят на учёт в полицию</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstanskih-shkolah-zhertv-bullinga-travli-postavyat-na-uchyot-v-policiyu/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstanskih-shkolah-zhertv-bullinga-travli-postavyat-na-uchyot-v-policiyu/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/78/bully.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-10T15:04:11+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/78/bully.jpg" alt="" />
                    В казахстанских школах жертв буллинга (травли) поставят на учёт в полицию, передает Qaznews24 "Недавно в России произошел трагический случай — восьмиклассница, которая подвергалась систематической травле, пришла в школу с оружием и начала стрелять в одноклассниц. Подобные инциденты происходят постоянно по всему миру. Нам в Жаңа&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/78/bully.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В казахстанских школах жертв буллинга (травли) поставят на учёт в полицию, передает Qaznews24<br><br>"Недавно в России произошел трагический случай — восьмиклассница, которая подвергалась систематической травле, пришла в школу с оружием и начала стрелять в одноклассниц. Подобные инциденты происходят постоянно по всему миру. Нам в Жаңа Казахстане нельзя допускать такое. Предлагаю для профилактики ставить на учет в полицию всех детей, которые потенциально могут отомстить своим обидчикам. Здесь цель одна - создать нашим детям безопасную среду в стенах школы. Дети не должны подвергаться насилию со стороны сверстников", - заявил министр просвещения Казахстана Гани Бейсембаев.<br><br>По данным министерства просвещения, в Казахстане 17,5% детей время от времени подвергаются буллингу. 6,8% опрошенных подростков два-три раза в месяц испытывают травлю и запугивание со стороны окружающих. 14,1% детей в возрасте 11-15 лет признались, что сами участвовали в буллинге сверстников.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В министерстве туризма и спорта РК представили план развития города Актау до 2050 года</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-ministerstve-turizma-i-sporta-rk-predstavili-plan-razvitiya-goroda-aktau-do-2050-goda/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-ministerstve-turizma-i-sporta-rk-predstavili-plan-razvitiya-goroda-aktau-do-2050-goda/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/77/grandaktaucitycover-2.webp" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-09T09:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/77/grandaktaucitycover-2.webp" alt="" />
                    В министерстве туризма и спорта Республики Казахстан представили план развития города Актау до 2050 года, сообщает Qaznews24 "Мы стоим на пороге нового витка развития отрасли. Поэтому вместе с нашими коллегами из национальной компании Kazakh Tourism мы подготовили проект Grand Aktau City, который включает в себя&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/77/grandaktaucitycover-2.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/BvyhQAcur4M" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>В министерстве туризма и спорта Республики Казахстан представили план развития города Актау до 2050 года, сообщает Qaznews24<br><br>"Мы стоим на пороге нового витка развития отрасли. Поэтому вместе с нашими коллегами из национальной компании Kazakh Tourism мы подготовили проект Grand Aktau City, который включает в себя конкретные шаги для дальнейшего развития различных туристических продуктов и возможностей для всех категорий туристов", - заявил министр туризма и спорта РК Ермек Маржикпаев.<br><br>В мероприятии также принял участие аким Мангистауской области Нурлан Ногаев. Глава региона отметил, что развитие туристического кластера города Актау является одним из приоритетных направлений развития экономики не только Мангистауской области, но и всей страны.<br><br>В министерстве отметили, что на создание презентационного видеоролика из бюджета было потрачено всего лишь 18 миллионов тенге.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Forbes Kazakhstan посвятил свежий номер списку Айки</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/forbes-kazakhstan-posvyatil-svezhiy-nomer-spisku-ayki/"/>
        <id>https://qaznews24.info/forbes-kazakhstan-posvyatil-svezhiy-nomer-spisku-ayki/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/76/forbeskzgoldwide2.png" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-08T14:13:36+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/76/forbeskzgoldwide2.png" alt="" />
                    Журнал Forbes Kazakhstan посвятил декабрьский выпуск списку Айки, передает Qaznews24 "Мы проанализировали весь список и составили топ-50 самых богатых людей из него. Ключевым материалом номера стало интервью с Кайратом Нуртасом, где он рассказывает о том, как Торегали Тореали поставил его в неловкую ситуацию, позвонив с&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/76/forbeskzgoldwide2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://qaznews24.info/media/posts/76/forbeskzgold.webp" alt="" width="619" height="800" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-xs.webp 300w ,https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-sm.webp 480w ,https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-md.webp 768w ,https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-lg.webp 1024w ,https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-xl.webp 1360w ,https://qaznews24.info/media/posts/76/responsive/forbeskzgold-2xl.webp 1600w"></figure>
<p>Журнал Forbes Kazakhstan посвятил декабрьский выпуск списку Айки, передает Qaznews24</p>
<p>"Мы проанализировали весь список и составили топ-50 самых богатых людей из него. Ключевым материалом номера стало интервью с Кайратом Нуртасом, где он рассказывает о том, как <a href="https://qaznews24.info/kayrosh-popal-v-spisok-ayki-sluchayno-eto-ya-zvonil-s-ego-telefona-toregali-toreali-zastupilsya-za-svoego-druga/">Торегали Тореали поставил его в неловкую ситуацию</a>, позвонив с его телефона Айке, и о том, как это, когда вся страна знает твой номер", - прокомментировал выпуск Байтас Арманжанов, издатель казахстанской версии всемирно известного журнала.<br><br>Напоминаем, что в списке VIP-сутенерши Love Aika, который сотрудники полиции случайно выложили в интернет, оказались известные казахстанские певцы и музыканты, обладатели государственных премий, представители крупного бизнеса, сотрудники крупных финансовых структур, вузов и других учреждений Казахстана.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Фантастический гол Токаева взорвал соцсети: мяч после удара поменял цвет в полете</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/fantasticheskiy-gol-tokaeva-vzorval-socseti-myach-posle-udara-pomenyal-cvet-v-polete/"/>
        <id>https://qaznews24.info/fantasticheskiy-gol-tokaeva-vzorval-socseti-myach-posle-udara-pomenyal-cvet-v-polete/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/74/tokagoal.jpg" medium="image" />
            <category term="Спорт"/>

        <updated>2023-12-07T14:30:43+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/74/tokagoal.jpg" alt="" />
                    Фантастический гол Токаева взорвал соцсети: мяч после удара поменял цвет в полете, сообщает Qaznews24. Глава Казахстана посетил спортивный комплекс в селе Саржансай в Актюбинской области. Во время осмотра сооружения Токаев решился на удар по футбольному мячу. Удар вышел очень сильный и даже фантастический — вратарь&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/74/tokagoal.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Фантастический гол Токаева взорвал соцсети: мяч после удара поменял цвет в полете, сообщает Qaznews24.</p>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/LAgm894h7UQ" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>Глава Казахстана посетил спортивный комплекс в селе Саржансай в Актюбинской области. Во время осмотра сооружения Токаев решился на удар по футбольному мячу. Удар вышел очень сильный и даже фантастический — вратарь просто ничего не смог сделать, потому что президент ударил по одному мячу, а в ворота влетел другой. Видео взорвало соцсети — на данный момент у президентского удара более 3-х миллионов просмотров в TikTok.<br><br>Высказался и тренер сборной Казахстана по футболу Магомед Адиев: «За всю мою карьеру я ни разу не видел такого волшебства. Даже Месси не способен на такое. Думаю, если у господина президента позволит график, нам надо вызвать его в нашу сборную перед решающими матчами к отбору на Евро весной следующего года. Такой нападающий многократно усилит нашу команду».<br><br>Федерация футбола Казахстана подала заявку в FIFA на номинацию гола Токаева на премию Пушкаша как забившему самый красивый гол года.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Журнал Time посмертно признал Болата Назарбаева &quot;Человеком года 2023&quot;</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/zhurnal-time-posmertno-priznal-bolata-nazarbaeva-chelovekom-goda-2023/"/>
        <id>https://qaznews24.info/zhurnal-time-posmertno-priznal-bolata-nazarbaeva-chelovekom-goda-2023/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/73/bulawide3.png" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-12-08T14:08:33+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/73/bulawide3.png" alt="" />
                    Исполнительный редактор Time Нэнси Гиббс объяснила решение тем, что своей смертью Болат Назарбаев оказал огромное влияние на мировую экономику. После этого события Казахстан поднялся на 32 пункта в ведущем экономическом рейтинге по лёгкости ведения бизнеса - Ease of Doing Business. По мнению известного казахского инвестора&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/73/bulawide3.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p> </p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://qaznews24.info/media/posts/73/bntime.webp" alt="" width="600" height="800" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-xs.webp 300w ,https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-sm.webp 480w ,https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-md.webp 768w ,https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-lg.webp 1024w ,https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-xl.webp 1360w ,https://qaznews24.info/media/posts/73/responsive/bntime-2xl.webp 1600w"></figure>Журнал Time посмертно признал Болата Назарбаева "Человеком года - 2023", передает Qaznews24</p>
<p>Исполнительный редактор Time Нэнси Гиббс объяснила решение тем, что своей смертью Болат Назарбаев оказал огромное влияние на мировую экономику. После этого события <a href="https://qaznews24.info/posle-smerti-bolata-nazarbaeva-kazahstan-podnyalsya-na-32-punkta-v-reytinge-lyogkosti-vedeniya-biznesa/">Казахстан поднялся на 32 пункта</a> в ведущем экономическом рейтинге по лёгкости ведения бизнеса - Ease of Doing Business. По мнению известного казахского инвестора Сейсембая Маргуланова, вскоре страна может ворваться в первую десятку крупнейших экономик планеты, став таким образом очередным азиатским экономическим тигром.<br><br>В список претендентов на звание человека года, помимо Болата Назарбаева, журнал выдвигал участников забастовки сценаристов и актеров Голливуда, главу КНР Си Цзиньпина, гендиректора компании OpenAI Сэма Альтмана, куклу Барби, президента РФ Владимира Путина, короля Великобритании Карла III, главу Федеральной резервной системы США Джерома Пауэлла, прокуроров, выступающих на судебных процессах против бывшего президента США Дональда Трампа, а также <a href="https://qaznews24.info/greenpeace-nazvala-erbolata-dosaeva-luchshim-gradonachalnikom-mira-za-ekonomiyu-elektrichestva/">акима Алматы Ерболата Досаева</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Алия Назарбаева предложила правительству Японии поднять ставку утильсбора</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/aliya-nazarbaeva-predlozhila-pravitelstvu-yaponii-podnyat-stavku-utilsbora/"/>
        <id>https://qaznews24.info/aliya-nazarbaeva-predlozhila-pravitelstvu-yaponii-podnyat-stavku-utilsbora/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/72/ailyajapan-2.webp" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-12-07T15:00:54+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/72/ailyajapan-2.webp" alt="" />
                    Алия Назарбаева предложила правительству Японии поднять ставку утильсбора, сообщает Qaznews24. "Предлагаю вам взять пример с Казахстана и повысить ставку утильсбора со всех видов транспорта, включая поезда и самолеты. Можно создать частную компанию для сбора, назвать ее, скажем, Japan Organic Production Operator, сокращенно JOP Operator, и&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/72/ailyajapan-2.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Алия Назарбаева предложила правительству Японии поднять ставку утильсбора, сообщает Qaznews24.<br><br>"Предлагаю вам взять пример с Казахстана и повысить ставку утильсбора со всех видов транспорта, включая поезда и самолеты. Можно создать частную компанию для сбора, назвать ее, скажем, Japan Organic Production Operator, сокращенно JOP Operator, и назначить директором мою помощницу Шнар Мухтарову. Очень хочется помочь нашим японским друзьям справиться с экономическим кризисом", - заявила дочь бывшего президента страны Алия Назарбаева.<br><br>По мнению бизнесвумен, данная мера поможет вывести экономику Японии из рецессии, так как страна находится на 15-м месте в мире по количеству автомобилей на душу населения.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Казахстане планируют запретить подросткам спрашивать друг у друга из какого они района</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstane-planiruyut-zapretit-podrostkam-sprashivat-drug-u-druga-iz-kakogo-oni-rayona/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstane-planiruyut-zapretit-podrostkam-sprashivat-drug-u-druga-iz-kakogo-oni-rayona/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/71/orig.webp" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-05T14:38:03+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/71/orig.webp" alt="" />
                    В Казахстане планируют запретить подросткам спрашивать друг у друга из какого они района, передает Qaznews24 На фоне популярности сериала о юности Токаева "Слово ботана. Мел на асфальте" в правительстве Казахстана планируют ввести запрет на интересование учащимися пропиской друг друга, а также использование термина "чушпан". "Министерство&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/71/orig.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Казахстане планируют запретить подросткам спрашивать друг у друга из какого они района, передает Qaznews24<br><br>На фоне популярности сериала о юности Токаева <a href="https://qaznews24.info/studiya-kazahfilm-nachala-semki-seriala-o-yunosti-tokaeva-slovo-botana/">"Слово ботана. Мел на асфальте"</a> в правительстве Казахстана планируют ввести запрет на интересование учащимися пропиской друг друга, а также использование термина "чушпан".<br><br>"Министерство и я лично против всякого рода насилия. Должна быть нулевая терпимость. Касаемо данного вопроса: идет изучение. Каких-то преждевременных выводов делать не хотим. Наше министерство привлекло несколько своих экспертов, также из Министерства информации. Вопрос изучается. При необходимости, возможно, будут приняты решения о запрете школьникам и студентам спрашивать, из какого они района, и называть друг друга чушпан", - заявил министр науки и высшего образования Саясат Нурбек.<br><br>По сюжету <a href="https://qaznews24.info/studiya-kazahfilm-nachala-semki-seriala-o-yunosti-tokaeva-slovo-botana/">сериала </a>события разворачиваются в 60-е годы прошлого века среди учеников гимназии №25 в Алматы. 14-летний Касым-Жомарт из интеллигентной семьи становится частью подростковой банды "Библиотека".</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Амиржан Косанов предложил себя в качестве кандидата от оппозиции на выборах президента России</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/amirzhan-kosanov-predlozhil-sebya-v-kachestve-kandidata-ot-oppozicii-na-vyborah-prezidenta-rossii-2024-goda/"/>
        <id>https://qaznews24.info/amirzhan-kosanov-predlozhil-sebya-v-kachestve-kandidata-ot-oppozicii-na-vyborah-prezidenta-rossii-2024-goda/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/70/1662032778oi487.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-08T13:39:35+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/70/1662032778oi487.jpg" alt="" />
                    Амиржан Косанов предложил себя в качестве кандидата от оппозиции на выборах президента России 2024 года сообщает Qaznews24 «Понимаете, вся российская оппозиция погрязла в скандалах и сссорах, они никогда не смогут договориться. А у меня уже есть опыт, я могу быть альтернативным кандидатом. Если народ попросит,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/70/1662032778oi487.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Амиржан Косанов предложил себя в качестве кандидата от оппозиции на выборах президента России 2024 года сообщает Qaznews24<br><br>«Понимаете, вся российская оппозиция погрязла в скандалах и сссорах, они никогда не смогут договориться. А у меня уже есть опыт, я могу быть альтернативным кандидатом. Если народ попросит, то я готов сменить гражданство, чтобы составить конкуренцию Путину и поздравить его с победой. К тому же, если честно у меня закончились деньги с прошлых выборов», - заявил некогда опозиционный политик<br><br>Напомним, политик в 2019 году участвовал в выборах президента Казахстана и набрал 16,23 % голосов избирателей.<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Студия &quot;Казахфильм&quot; начала съемки сериала о юности Токаева &quot;Слово ботана&quot;</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/studiya-kazahfilm-nachala-semki-seriala-o-yunosti-tokaeva-slovo-botana/"/>
        <id>https://qaznews24.info/studiya-kazahfilm-nachala-semki-seriala-o-yunosti-tokaeva-slovo-botana/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/69/7b8a09e5c369b7d8-transformed.webp" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-12-05T14:35:47+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/69/7b8a09e5c369b7d8-transformed.webp" alt="" />
                    Студия "Казахфильм" начала съемки сериала о юности Токаева "Слово ботана. Мел на асфальте", сообщает Qaznews24 Конец 1960-х. Пока родители пишут книги и продвигаются по партийной лестнице, дети номенклатуры сбиваются в группировки и "бьются в пинг-понг". Потасовки в библиотеках, споры в очереди за мороженым, поездки зайцем&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/69/7b8a09e5c369b7d8-transformed.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Студия "Казахфильм" начала съемки сериала о юности Токаева "Слово ботана. Мел на асфальте", сообщает Qaznews24<br><br>Конец 1960-х. Пока родители пишут книги и продвигаются по партийной лестнице, дети номенклатуры сбиваются в группировки и "бьются в пинг-понг". Потасовки в библиотеках, споры в очереди за мороженым, поездки зайцем в троллейбусе — все трудности взросления советской интеллигенции. Среди всеобщего застоя — понятные правила жизни, поддержка и слово ботана, которое сильнее клятвы.<br><br>Съемки ведутся совместно с Salem Social Media. Продюсером сериала выступил Акан Сатаев, а режиссером назначен Рустем Абдрашев - автор эпопеи "Путь лидера". Роль юного президента сыграет Аскар Ильясов, а в саундтреке будут звучать как песни той эпохи, так и современные хиты от группы Ирины Кайратовна, сообщили в кинокомпании.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>“Кайрош попал в список Айки случайно. Это я звонил с его телефона” - Торегали Тореали заступился за своего друга</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kayrosh-popal-v-spisok-ayki-sluchayno-eto-ya-zvonil-s-ego-telefona-toregali-toreali-zastupilsya-za-svoego-druga/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kayrosh-popal-v-spisok-ayki-sluchayno-eto-ya-zvonil-s-ego-telefona-toregali-toreali-zastupilsya-za-svoego-druga/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/68/164981348_1157130081383297_4645270476250946508_n.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-12-08T13:39:59+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/68/164981348_1157130081383297_4645270476250946508_n.jpg" alt="" />
                    Певец Торегали Тореали высказал поддержку своему другу Кайрату Нуртасу, оказавшемуся в секс-скандале, сообщает Qaznews24 «Кайрош попал в список Айки случайно, по ошибке. На самом деле, это был я, звонивший с его телефона. Кайрат - примерный семьянин и сторонник здорового образа жизни. Не очерняйте моего друга.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/68/164981348_1157130081383297_4645270476250946508_n.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Певец Торегали Тореали высказал поддержку своему другу Кайрату Нуртасу, оказавшемуся в секс-скандале, сообщает Qaznews24<br><br>«Кайрош попал в список Айки случайно, по ошибке. На самом деле, это был я, звонивший с его телефона. Кайрат - примерный семьянин и сторонник здорового образа жизни. Не очерняйте моего друга. Не верьте слухам!», - написал Торегали Тореали на своей странице в Instagram.<br><br>В списке, который, согласно описанию, якобы был получен из телефонной книги VIP-сутенерши Love Aika и который в настоящее время распространяется пользователями в сети, оказались известные казахстанские певцы и музыканты, обладатели государственных премий, представители крупного бизнеса, сотрудники крупных финансовых структур, вузов и других учреждений Казахстана.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Во время командировки в Китае Токаев работал моделью на меховой фабрике</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vo-vremya-komandirovki-v-kitae-tokaev-rabotal-modelyu-na-mestnoy-mehovoy-fabrike/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vo-vremya-komandirovki-v-kitae-tokaev-rabotal-modelyu-na-mestnoy-mehovoy-fabrike/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/67/tokchina2.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-12-08T13:39:20+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/67/tokchina2.jpg" alt="" />
                    Во время командировки в Китае Токаев работал моделью на местной меховой фабрике, передает Qaznews24 Китайское новостное «Синьхуа» опубликовало архивное фото времен работы Касым-Жомарта Токаева в советском посольстве в Пекине. Как оказалось дипломаты в кризисные перестроечные годы получали ограниченое финансирование и были вынуждены работать на стороне.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/67/tokchina2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Во время командировки в Китае Токаев работал моделью на местной меховой фабрике, передает Qaznews24<br><br>Китайское новостное «Синьхуа» опубликовало архивное фото времен работы Касым-Жомарта Токаева в советском посольстве в Пекине. Как оказалось дипломаты в кризисные перестроечные годы получали ограниченое финансирование и были вынуждены работать на стороне. Так будующий президент оказался на меховой фабрике в городе Шэньчжэнь и в музее этой фирмы охранились плакаты с рекламой продукции в которых Касым-Жомарт примеряет головные уборы предприятия<br><br>«Времена были тяжелые. Было и такое. Зато теперь наш президент знает все модели китайских головных уборов и это очень помогает ему в установке теплых отношений с Китайской Народной Республикой», - подтвердил данную информацию пресс-секретарь президента Берик Уали </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Нурсултан Назарбаев рассказал о своих отношениях с Мади Ахметовым</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/nursultan-nazarbaev-rasskazal-o-svoih-otnosheniyah-s-madi-ahmetovym/"/>
        <id>https://qaznews24.info/nursultan-nazarbaev-rasskazal-o-svoih-otnosheniyah-s-madi-ahmetovym/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/66/nursmadi_wide.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-01T12:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/66/nursmadi_wide.jpg" alt="" />
                    Нурсултан Назарбаев написал книгу воспоминаний «Моя преступная жизнь». На днях она поступит в продажу в книжные магазины, а пока первые экземпляры получили политики, эксперты и журналисты Мы приводим отрывок, любезно предоставленный редакции Qaznews24: «Однажды мне выпала дорога в Алматы. Во время рабочих поездок главы государства&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/66/nursmadi_wide.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Нурсултан Назарбаев написал книгу воспоминаний «Моя преступная жизнь». На днях она поступит в продажу в книжные магазины, а пока первые экземпляры получили политики, эксперты и журналисты<br><br>Мы приводим отрывок, любезно предоставленный редакции Qaznews24:<br><br>«Однажды мне выпала дорога в Алматы. Во время рабочих поездок главы государства в регионы его встречали с цветами у трапа самолета. Известно, что для участия в такой церемонии подбирают самых активных жас-отанцев<br><br>Но тот случай произвел особое впечатление. Парень который преподнес мне цветы в аэропорту, был потрясающим<br><br>Наше знакомство переросло во взаимную симпатию, а симпатия — в сближение. Постепенно мы стали встречаться. И в облике, и в мыслях Мади я увидел много качеств, которые искал. А главное — я избавился от тянувшегося годами душевного одиночества.»<br><br>Когда после избрания Ахметова депутатом я извинился перед Сарой Алпысовной и рассказал все как есть, эта представительница уважаемой династии проявила благородство. «Младенец — ангел. Пусть дитя будет счастливым», — сказала тогда Сара. Мои дочери тоже поняли меня правильно.»<br><br>Мемуары вышли в казахстанском издательстве «Фолиант» и затрагивают как политическую сторону жизни первого президента, так и личную</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Викрам Рузахунов выступил на вечеринке открытия сайта Qaznews24</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vikram-ruzahunov-vystupil-na-vecherinke-otkrytiya-sayta-qaznews24/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vikram-ruzahunov-vystupil-na-vecherinke-otkrytiya-sayta-qaznews24/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/64/vicrammusic.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-12-01T10:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/64/vicrammusic.jpg" alt="" />
                    Вчера в Алматы состоялась закрытая вечеринка по поводу открытия сайта Qaznews24 Фешенбельная вечеринка прошла в отеле Ritz Carlton и привлекла внимание самых разных людей из элиты Казахстана. Среди гостей были действующие и бывшие чиновники разных уровней, олигархи, звезды шоу-бизнеса. В частности были замечены акимы Ерболат&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/64/vicrammusic.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Вчера в Алматы состоялась закрытая вечеринка по поводу открытия сайта Qaznews24<br><br>Фешенбельная вечеринка прошла в отеле Ritz Carlton и привлекла внимание самых разных людей из элиты Казахстана. Среди гостей были действующие и бывшие чиновники разных уровней, олигархи, звезды шоу-бизнеса. В частности были замечены акимы Ерболат Досаев и Алтай Кульгинов, премьер-министр Алихан Смаилов, актер Нуртас Адамбай, певцы Кайрат Нуртас и Торегали Тореали, депутаты Каракат Абден и Жигули Дайрабаев, пенсионер Даниал Ахметов и даже юный обувной мастер Мади Ахметов.<br><br>Хедлайнером вечеринки стал известный кыргызский музыкант Викрам Рузахунов, который исполнил свои лучшие хиты вместе со своим грозным джаз-бендом из соседней страны.<br><br>Также возник небольшой скандал, в связи с тем, что журналиста Асхата Ниязова не пустила охрана<br><br>Сайт располагается по адресу <a href="https://qaznews24.info">qaznews24.info</a> и обновляется ежедневно. В фокусе Qaznews24 - общественно-политические события республики, вопросы, волнующие наше общество , а также новости культуры и экономики</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ерболат Досаев презентовал лучший новостной портал Казахстана: Qaznews24.info</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-prezentoval-luchshiy-novostnoy-portal-kazahstana-qaznews24info/"/>
        <id>https://qaznews24.info/erbolat-dosaev-prezentoval-luchshiy-novostnoy-portal-kazahstana-qaznews24info/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/65/dosaevqaznews.png" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-12-01T09:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/65/dosaevqaznews.png" alt="" />
                    Сегодня в Алматы состоялась презентация сайта информационного агентства сатирических новостей Qaznews24 «Я рад представить вам проект, наших своих людей алматинцев - новостной портал Казньюс двадцать четыре точка инфo. Самые актуальные казахстанские новости, обо мне, о других общественных деятелях, о культуре, политике и не только я&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/65/dosaevqaznews.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Сегодня в Алматы состоялась презентация сайта информационного агентства сатирических новостей Qaznews24<br><br>«Я рад представить вам проект, наших своих людей алматинцев - новостной портал Казньюс двадцать четыре точка инфo. Самые актуальные казахстанские новости, обо мне, о других общественных деятелях, о культуре, политике и не только я узнаю от этих ребят. Они постоянно сотрудничают с акиматом и другими государственными органами, публикуют самую достоверную информацию. Желаю вам всяческих успехов!», - сказал на церемонии открытия аким города Алматы Ерболат Досаев<br><br>Сайт располагается по адресу <a href="https://qaznews24.info">qaznews24.info</a> и обновляется ежедневно. В фокусе Qaznews24 - общественно-политические события республики, вопросы, волнующие наше общество , а также новости культуры и экономики</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Союз писателей Казахстана выдвинул Кемеля Токаева на Нобелевскую премию по литературе</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/soyuz-pisateley-kazahstana-vydvinul-kemelya-tokaeva-na-nobelevskuyu-premiyu-po-literature/"/>
        <id>https://qaznews24.info/soyuz-pisateley-kazahstana-vydvinul-kemelya-tokaeva-na-nobelevskuyu-premiyu-po-literature/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/63/2023_10_03__mg_0685.webp" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-11-30T16:16:02+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/63/2023_10_03__mg_0685.webp" alt="" />
                    В Алматы прошла международная научно-практическая конференция "Қазақ детектив жанрының дарабозы", посвященная 100-летию основоположника жанра казахского детектива. Во время конференции председатель Союза писателей Казахстана Мереке Кулкенов предложил кандидатуру Кемеля Токаева в лауреаты Нобелевской премии по литературе. Почетный гость конференции, министр культуры и информации Республики Казахстан Аида&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/63/2023_10_03__mg_0685.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Алматы прошла международная научно-практическая конференция "Қазақ детектив жанрының дарабозы", посвященная 100-летию основоположника жанра казахского детектива.</p>
<p>Во время конференции председатель Союза писателей Казахстана Мереке Кулкенов предложил кандидатуру Кемеля Токаева в лауреаты Нобелевской премии по литературе. Почетный гость конференции, министр культуры и информации Республики Казахстан Аида Балаева, поддержала идею и заявила, что соответствующий запрос будет направлен в Нобелевский комитет от имени государства.</p>
<p>На конференции спикеры и гости обсудили развитие и особенности детективного жанра в стране. Также были представлены доклады о жизни и творчестве писателя Кемеля Токаева. Ученые-эксперты отметили, что Кемель Токаев — писатель, внесший особый вклад в развитие не только казахского детективного жанра, но и этого уникального жанра в центральноазиатской литературе.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>50 Cent опоздал на свой концерт из-за пробок на улицах Алматы</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/50-cent-opozdal-na-svoy-koncert-iz-za-probok-na-ulicah-almaty/"/>
        <id>https://qaznews24.info/50-cent-opozdal-na-svoy-koncert-iz-za-probok-na-ulicah-almaty/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/61/50wide.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-11-29T11:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/61/50wide.jpg" alt="" />
                    Концерт известного американского рэппера 50 Cent начался в Алматы с большим опозданием. Причина банальна — многокилометровые пробки на улицах мегаполиса, в особенности на проспекте Аль-Фараби. Чтобы добраться до концертного комплекса Almaty Arena певцу пришлось потратить в дороге 5 часов. Менеджмент артиста обращался в акимат города,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/61/50wide.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Концерт известного американского рэппера 50 Cent начался в Алматы с большим опозданием. Причина банальна — многокилометровые пробки на улицах мегаполиса, в особенности на проспекте Аль-Фараби. Чтобы добраться до концертного комплекса Almaty Arena певцу пришлось потратить в дороге 5 часов. Менеджмент артиста обращался в акимат города, с просьбой включить «зеленые» светофоры по маршруту кортежа 50 Cent, но в руководстве города отказались рассматривать запрос мировой звезды, так как он «не алматинец»<br><br>Напоминаем, что  50 Cent, (настоящее имя Кёртис Джексон) выступил вчера с концертом в Алматы в рамках своего мирового тура</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Известный стендап-комик Слава Комиссаренко запел на казахском</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/izvestnyy-stendap-komik-slava-komissarenko-zapel-na-kazahskom/"/>
        <id>https://qaznews24.info/izvestnyy-stendap-komik-slava-komissarenko-zapel-na-kazahskom/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/60/slava.png" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-29T10:00:00+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/60/slava.png" alt="" />
                    «Надоели шутки про Лукашенко. Захотелось попробовать себя в чем-то новом. Да и слишком много конкурентов стало в стендапе, оставаться восстребованным трудно. Коллега Галым сказал, что самые большие деньги крутятся в казахском той-бизнесе. Буду теперь зарабатывать там», - признался юморист из Беларуси Видеоролик, в котором Слава&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/60/slava.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KP8gVpCEPOM?si=Y_kZZVMDvm2x5Prk" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<p>«Надоели шутки про Лукашенко. Захотелось попробовать себя в чем-то новом. Да и слишком много конкурентов стало в стендапе, оставаться восстребованным трудно. Коллега Галым сказал, что самые большие деньги крутятся в казахском той-бизнесе. Буду теперь зарабатывать там», - признался юморист из Беларуси<br><br>Видеоролик, в котором Слава Комиссаренко исполняет песню Антона Самойлова "Сүйем сені ғана", стал неожиданным хитом в TikTok и набрал уже более полумиллиона просмотров</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Блогер Арман Юсупов впал в депрессию после того, как почитал Qaznews24</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/bloger-arman-yusupov-vpal-v-depressiyu-posle-togo-kak-pochital-qaznews24/"/>
        <id>https://qaznews24.info/bloger-arman-yusupov-vpal-v-depressiyu-posle-togo-kak-pochital-qaznews24/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/34/arman.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-27T14:47:18+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/34/arman.jpg" alt="" />
                    Об этом он написал в своем Instagram опубликовав следующую запись: «Если честно, так задолбался в последнее время от негатива из новостей. Вы заметили как его стало много? Особенно в этом паблике Qaznews24. Надо пожаловаться на них, когда будет следующая встреча с Президентом!» Далее он сообщил,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/34/arman.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Об этом он написал в своем Instagram опубликовав следующую запись: «Если честно, так задолбался в последнее время от негатива из новостей. Вы заметили как его стало много? Особенно в этом паблике Qaznews24. Надо пожаловаться на них, когда будет следующая встреча с Президентом!»<br><br>Далее он сообщил, что был в депрессии целых три дня</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Казахстан предложил Японии сбросить воду из Фукусимской АЭС в Каспийское море</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kazahstan-predlozhil-yaponii-sbrosit-vodu-iz-fukusimskoy-aes-v-kaspiyskoe-more/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kazahstan-predlozhil-yaponii-sbrosit-vodu-iz-fukusimskoy-aes-v-kaspiyskoe-more/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/33/fukusima.webp" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-11-27T00:20:43+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/33/fukusima.webp" alt="" />
                    На седьмом саммите глав прикаспийских государств казахстанская делегация во главе с премьер-министром Алиханом Смаиловым предложила оригинальное решение проблемы снижения уровня Каспийского моря. «Давайте все вместе, пять государств, попросим правительство Японии сливать воду из Фукусимской АЭС в Каспий. Как известно у них в резервуарах хранится более&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/33/fukusima.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>На седьмом саммите глав прикаспийских государств казахстанская делегация во главе с премьер-министром Алиханом Смаиловым предложила оригинальное решение проблемы снижения уровня Каспийского моря.<br><br>«Давайте все вместе, пять государств, попросим правительство Японии сливать воду из Фукусимской АЭС в Каспий. Как известно у них в резервуарах хранится более 1,3 миллиона кубометров воды, которую они хотят вылить в океан, против чего выступают Китай и Корея. А если вылить к нам и поднять уровень Каспия никто не будет против, я считаю», - сказал глава правительства Казахстана<br><br>Напоминаем, что с августа 2023 года компания TEPCO - оператор Фукусимской АЭС начала контролируемый сброс загрязнённой воды в океан </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Шымкенте заасфальтировали корни деревьев, чтобы сберечь их от холода</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-shymkente-zaasfaltirovali-korni-derevev-chtoby-sberech-ih-ot-holoda/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-shymkente-zaasfaltirovali-korni-derevev-chtoby-sberech-ih-ot-holoda/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/32/405768383_6771381369598248_7449741818591148289_n.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-26T00:12:51+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/32/405768383_6771381369598248_7449741818591148289_n.jpg" alt="" />
                    В сети распространяется фото заасфальтированных деревьев в одном из шымкентских дворов. Корреспондент Qaznews24 отправил официальный запрос в акимат и получил следующий ответ: «В ответ на ваш запрос сообщаем, что данная площадка по адресу ул. Толегена Айбергенова 1г, находится действительно в Шымкенте. Данные деревья заасфальтированы нашими&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/32/405768383_6771381369598248_7449741818591148289_n.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В сети распространяется фото заасфальтированных деревьев в одном из шымкентских дворов. Корреспондент Qaznews24 отправил официальный запрос в акимат и получил следующий ответ:<br><br>«В ответ на ваш запрос сообщаем, что данная площадка по адресу ул. Толегена Айбергенова 1г, находится действительно в Шымкенте. Данные деревья заасфальтированы нашими специалистами для того, чтобы уберечь их корневую систему от суровых шымкентских морозов. Весной с наступлением теплой погоды асфальт будет разрушен обратно, до наступления следующего цикла согласно заложенному бюджету», - с уважением Берик Аширбеков, руководитель управления контроля и качества городской среды города Шымкент.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Приехавшие в рамках обмена американские военные вынуждены петь на казахских тоях</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/priehavshie-v-ramkah-obmena-amerikanskie-voennye-vynuzhdeny-pet-na-kazahskih-toyah/"/>
        <id>https://qaznews24.info/priehavshie-v-ramkah-obmena-amerikanskie-voennye-vynuzhdeny-pet-na-kazahskih-toyah/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/28/afcentband.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-11-24T20:19:14+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/28/afcentband.jpg" alt="" />
                    View this post on Instagram A post shared by Информационное агентство Qaznews24 (@qaznews24) Из-за политического кризиса в Конгрессе США приведшего к заморозке американского бюджета возникла необычная ситуация. Приехавшие по обмену опытом в Казахстан военные из США не могут получить свои командировочные, а также вернутся к&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/28/afcentband.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <blockquote class="instagram-media" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/C0B6YIOCTfN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14">
<div style="padding: 16px;"><a href="https://www.instagram.com/reel/C0B6YIOCTfN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style="background: #FFFFFF; line-height: 0; padding: 0 0; text-align: center; text-decoration: none; width: 100%;" target="_blank" rel="noopener">
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"> </div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"> </div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"> </div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"> </div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"> </div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"> </div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"> </div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"> </div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"> </div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"> </div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"> </div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"> </div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"> </div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"> </div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"> </div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"> </div>
</div>
</a>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/C0B6YIOCTfN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank" rel="noopener">A post shared by Информационное агентство Qaznews24 (@qaznews24)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</p>
<p>Из-за политического кризиса в Конгрессе США приведшего к заморозке американского бюджета возникла необычная ситуация. Приехавшие по обмену опытом в Казахстан военные из США не могут получить свои командировочные, а также вернутся к себе домой. Находчивые солдаты тем не менее, не бедствуют -— собрали группу и подрабатывают выступая на казахских тоях и корпоративах. <br><br>Особенной популярностью у клиентов пользуется песня «Балауса», которую многие помнят в исполнении группы МузАРТ</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Асхат Ниязов готовится к переезду в Алматы, ради интервью с Досаевым</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/ashat-niyazov-gotovitsya-k-pereezdu-v-almaty-radi-intervyu-s-dosaevym/"/>
        <id>https://qaznews24.info/ashat-niyazov-gotovitsya-k-pereezdu-v-almaty-radi-intervyu-s-dosaevym/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/29/asxabags.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:06:53+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/29/asxabags.jpg" alt="" />
                    Наша подписчица сообщает, что Асхат Ниязов выбрал среди тысяч алматинцев ее квартиру, чтобы переехать и жить в Алматы для взятия интервью у акима города. В доказательство она прислала снимок на котором журналист покупает сумки и необходимые вещи для переезда. Хозяйка квартиры заранее подала заявку в полицию,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/29/asxabags.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Наша подписчица сообщает, что Асхат Ниязов выбрал среди тысяч алматинцев ее квартиру, чтобы переехать и жить в Алматы для взятия интервью у акима города. В доказательство она прислала снимок на котором журналист покупает сумки и необходимые вещи для переезда. Хозяйка квартиры заранее подала заявку в полицию, чтобы сотрудники органов смогли удостоверится в том, что Асхат действительно проживает по месту прописки. Переедет ли в южную столицу супруга и дочь Асхата не сообщается.<br><br>Напоминаем, что более <a href="https://qaznews24.info/bolee-583-tysyach-zhiteley-almaty-propisali-u-sebya-doma-ashata-niyazova-chtoby-on-smog-vzyat-intervyu-u-dosaeva/">583 тысяч жителей Алматы прописали</a> у себя дома Асхата Ниязова, так как Ерболат Досаев разговаривает только с жителями Алматы.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Футбольная Федерация Казахстана отчиталась о сделке с темными силами</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/futbolnaya-federaciya-kazahstana-otchitalas-o-sdelke-s-temnymi-silami/"/>
        <id>https://qaznews24.info/futbolnaya-federaciya-kazahstana-otchitalas-o-sdelke-s-temnymi-silami/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/16/felton.jpg" medium="image" />
            <category term="Спорт"/>

        <updated>2023-12-07T14:11:01+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/16/felton.jpg" alt="" />
                    Отныне сборной Казахстана по футболу будут помогать Пожиратели смерти. «Лучшие ученики факультета Слизерин и Пожиратели смерти, последователи Темного Лорда Волан-де-Морта будут помогать в нападении и обороне нашей сборной. Темная магия - это наша последняя попытка попасть на крупный континентальный турнир» - заявил Президент ФФК Адлет&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/16/felton.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Отныне сборной Казахстана по футболу будут помогать Пожиратели смерти. <br><br>«Лучшие ученики факультета Слизерин и Пожиратели смерти, последователи Темного Лорда Волан-де-Морта будут помогать в нападении и обороне нашей сборной. Темная магия - это наша последняя попытка попасть на крупный континентальный турнир» - заявил Президент ФФК Адлет Барменкулов<br><br>Это первая в истории сделка представителей темных сил с маглами в спортивных состязаниях, сообщили в Министерстве туризма и спорта</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Казахстан выйдет из ОДКБ последним, после ликвидации этой организации</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kazahstan-vyydet-iz-odkb-poslednim-posle-likvidacii-etoy-organizacii/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kazahstan-vyydet-iz-odkb-poslednim-posle-likvidacii-etoy-organizacii/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/17/odkb.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-23T23:53:20+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/17/odkb.webp" alt="" />
                    Заместитель министра иностранных дел Кайрат Умаров, отвечая на вопрос Qaznews24 в кулуарах парламента, заявил, что у Казахстана нет планов по выходу из ОДКБ. «Мнений очень много в отношении членства в этой организации. Но на сегодняшний день ни одно государство в официальном порядке не обратилось, чтобы&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/17/odkb.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Заместитель министра иностранных дел Кайрат Умаров, отвечая на вопрос Qaznews24 в кулуарах парламента, заявил, что у Казахстана нет планов по выходу из ОДКБ.<br><br>«Мнений очень много в отношении членства в этой организации. Но на сегодняшний день ни одно государство в официальном порядке не обратилось, чтобы прекратить свое членство. Поэтому мы не ожидаем каких-либо изменений в составе ОДКБ. Лучше быть внутри чем снаружи. Казахстан выйдет из ОДКБ последним, после ликвидации этой организации», - сказал спикер.<br><br>В Казахстане со стороны активистов регулярно звучат призывы к выходу из Евразийского экономического союза (ЕАЭС) и Организации Договора о коллективной безопасности.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Казахстане предложили ввести административную ответственность за сталкинг (преследование)</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstane-predlozhili-vvesti-administrativnuyu-otvetstvennost-za-stalking-presledovanie/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstane-predlozhili-vvesti-administrativnuyu-otvetstvennost-za-stalking-presledovanie/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/19/stalking.webp" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-24T00:01:29+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/19/stalking.webp" alt="" />
                    Инициативу озвучил начальник службы по защите общественных интересов Генпрокуратуры Марат Абишев. «За эти деяния во многих странах введена уголовная ответственность: в Германии, США, Канаде, Великобритании, Норвегии, Польше, Молдове, Голландии и Индии. У нас в стране за это нет даже административного наказания, а Асхат Ниязов, который&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/19/stalking.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Инициативу озвучил начальник службы по защите общественных интересов Генпрокуратуры Марат Абишев.<br><br>«За эти деяния во многих странах введена уголовная ответственность: в Германии, США, Канаде, Великобритании, Норвегии, Польше, Молдове, Голландии и Индии. У нас в стране за это нет даже административного наказания, а Асхат Ниязов, который постоянно сталкерит акимов ходит спокойно на свободе. С этим надо что-то делать», — рассказал начальник службы на заседании Координационного совета РК по обеспечению законности, правопорядка и борьбы с преступностью.<br><br>Марат Абишев добавил, что инициатором законопроекта является аким города республиканского значения, который устал от постоянного сталкинга.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В аэропорту Алматы построят персональный VIP-терминал для Ерболата Досаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-aeroportu-almaty-postroyat-personalnyy-vip-terminal-dlya-erbolata-dosaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-aeroportu-almaty-postroyat-personalnyy-vip-terminal-dlya-erbolata-dosaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/18/Luxaviation-Paris-LeBourget-VIP-Terminal.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-23T23:54:09+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/18/Luxaviation-Paris-LeBourget-VIP-Terminal.webp" alt="" />
                    Редакция Qaznews24 изучила тендерную документацию на реконструкцию аэропорта Алматы и выяснила, что для Ерболата Досаева построят отдельный VIP-терминал. Он будет расположен за двойным периметром охраны и будет обслуживать только частные рейсы акима города. Предполагается, что главная цель терминала — защита личного пространства градоначальника от назойливых&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/18/Luxaviation-Paris-LeBourget-VIP-Terminal.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Редакция Qaznews24 изучила тендерную документацию на реконструкцию аэропорта Алматы и выяснила, что для Ерболата Досаева построят отдельный VIP-терминал. Он будет расположен за двойным периметром охраны и будет обслуживать только частные рейсы акима города. Предполагается, что главная цель терминала — защита личного пространства градоначальника от назойливых не-алматинцев.<br><br>Напоминаем, что ранее Ерболат Досаев пригрозил журналисту Асхату Ниязову судом за вторжение в личное пространство. Это произошло на территории частного коммерческого аэропорта, когда чиновник вылетал частным рейсом из Астаны в Алматы.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Мади Ахметов попросил редакцию Qaznews24 написать хоть какие-то новости о нем</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/madi-ahmetov-poprosil-redakciyu-qaznews24-napisat-hot-kakie-to-novosti-o-nem/"/>
        <id>https://qaznews24.info/madi-ahmetov-poprosil-redakciyu-qaznews24-napisat-hot-kakie-to-novosti-o-nem/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/23/madi1.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-24T03:20:31+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/23/madi1.jpg" alt="" />
                    Бывший самый молодой депутат обратился к нам с письмом, в котором попросил не забывать его и продолжать публикацию новостей о его персоне. «Раньше в вашем издании каждый второй пост был обо мне, а сейчас я все время вижу новости про Досаева, Болата, даже про Даниала&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/23/madi1.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Бывший самый молодой депутат обратился к нам с письмом, в котором попросил не забывать его и продолжать публикацию новостей о его персоне.<br><br>«Раньше в вашем издании каждый второй пост был обо мне, а сейчас я все время вижу новости про Досаева, Болата, даже про Даниала Ахметова пенсионера. Несправедливо! Я ведь тоже человек — у меня тоже есть чувства! Не забывайте меня, пожалуйста», - написал нам Мади.<br><br>Как сообщил Ахметов сейчас он обучается в академии государственного управления при Президенте Республики Казахстан, пишет книгу о Токаеве и надеется вернуться на госслужбу. В свободное время он подрабатывает в обувной мастерской младшим мастером по переобуванию.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title> Аким Экибастуза Аян Бейсекин посоветовал жителям купить обогреватели на всякий случай </title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/akim-ekibastuza-ayan-beysekin-posovetoval-zhitelyam-kupit-obogrevateli-na-vsyakiy-sluchay/"/>
        <id>https://qaznews24.info/akim-ekibastuza-ayan-beysekin-posovetoval-zhitelyam-kupit-obogrevateli-na-vsyakiy-sluchay/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/24/grev.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-24T03:34:53+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/24/grev.jpg" alt="" />
                    Аким Экибастуза Аян Бейсекин заявил о готовности города к зиме, но посоветовал жителям купить на всякий случай обогреватели «Понимаю беспокойство жителей города, но хочу заверить вас, что мы готовы к зиме на 100%, нан ұрсын. Все успели отремонтировать, все котлы работают, трубы заварены, угля хватает.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/24/grev.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Аким Экибастуза Аян Бейсекин заявил о готовности города к зиме, но посоветовал жителям купить на всякий случай обогреватели</p>
<p>«Понимаю беспокойство жителей города, но хочу заверить вас, что мы готовы к зиме на 100%, нан ұрсын. Все успели отремонтировать, все котлы работают, трубы заварены, угля хватает. Совершенно, не о чем волноваться, но просто на всякий случай купите обогреватели. Мой вам совет.», - сказал аким на вопрос корреспондента Qaznews24 о готовности к новому отопительному сезону.<br><br>Напоминаем, что год назад, ночью 27 ноября на Экибастузской ТЭЦ произошла авария, в результате которой большая часть города в 30-градусный мороз осталась без тепла и горячей воды.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Депутаты Алматы предложили создать выделенную полосу для кортежа Ерболата Досаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/deputaty-almaty-predlozhili-sozdat-vydelennuyu-polosu-dlya-kortezha-erbolata-dosaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/deputaty-almaty-predlozhili-sozdat-vydelennuyu-polosu-dlya-kortezha-erbolata-dosaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/25/cortaige.jpeg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-24T03:43:47+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/25/cortaige.jpeg" alt="" />
                    Инициативная группа маслихата Алматы во главе с Алтынай Кобеевой из партии «Аманат» предложила создать выделенную полосу для передвижения акима по мегаполису. Двухполосная выделенка для движения туда и обратно по главным проспектам Алматы, включая Аль-Фараби, Назарбаева, Толе Би и Достык поможет руководителю города быстрее решать государственные&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/25/cortaige.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Инициативная группа маслихата Алматы во главе с Алтынай Кобеевой из партии «Аманат» предложила создать выделенную полосу для передвижения акима по мегаполису. Двухполосная выделенка для движения туда и обратно по главным проспектам Алматы, включая Аль-Фараби, Назарбаева, Толе Би и Достык поможет руководителю города быстрее решать государственные задачи, а гражданам избежать пробок по пути следования кортежа считают народные избранники.<br><br>Напоминаем, что раннее дорожная полиция Алматы заявила, что cветофоры перед машиной Досаева переключаются на «зеленый» из-за хакерской атаки</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Сильнейший ветер обрушился на Астану: арестованы синоптики «Казгидромета»</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/silneyshiy-veter-obrushilsya-na-astanu-arestovany-sinoptiki-lesslesskazgidrometagreatergreater/"/>
        <id>https://qaznews24.info/silneyshiy-veter-obrushilsya-na-astanu-arestovany-sinoptiki-lesslesskazgidrometagreatergreater/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/26/astana1080.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-24T03:48:15+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/26/astana1080.jpg" alt="" />
                    С вечера 18 ноября в столице бушевал ураганный ветер, который сносил целые конструкции, повалил деревья и срывал вывески. Несколько горожан были доставлены в травмпункты с различными травмами. Коммунальные службы города в связи с непогодой переведены на усиленный режим работы. В связи с событиями, в ходе&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/26/astana1080.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>С вечера 18 ноября в столице бушевал ураганный ветер, который сносил целые конструкции, повалил деревья и срывал вывески. Несколько горожан были доставлены в травмпункты с различными травмами. Коммунальные службы города в связи с непогодой переведены на усиленный режим работы.<br><br>В связи с событиями, в ходе спецоперации силами КНБ задержаны ведущие синоптики РГП «Казгидромет». Ведется расследование по статье 272 УК РК - организация массовых беспорядков. Подозреваемым грозит наказание в виде лишения свободы на срок от четырех до десяти лет передает официальный сайт акимата Астаны.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Токаев ответил Грете Тунберг: Мною дан приказ открывать по сайгакам огонь на поражение без предупреждения</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/tokaev-otvetil-grete-tunberg-mnoyu-dan-prikaz-otkryvat-po-saygakam-ogon-na-porazhenie-bez-preduprezhdeniya/"/>
        <id>https://qaznews24.info/tokaev-otvetil-grete-tunberg-mnoyu-dan-prikaz-otkryvat-po-saygakam-ogon-na-porazhenie-bez-preduprezhdeniya/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/27/tokay.jpeg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:03:01+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/27/tokay.jpeg" alt="" />
                    «Мною дан приказ открывать по сайгакам огонь на поражение без предупреждения. Сайгаки по-прежнему наносят ущерб государственному и частному имуществу, применяют рога в отношении граждан. Критически важно понять, почему государство "проспало" подпольную подготовку спящих ячеек парнокопытных. Только на Алматы напало 20 тысяч сайгаков. За рубежом высказываются&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/27/tokay.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>«Мною дан приказ открывать по сайгакам огонь на поражение без предупреждения. Сайгаки по-прежнему наносят ущерб государственному и частному имуществу, применяют рога в отношении граждан. Критически важно понять, почему государство "проспало" подпольную подготовку спящих ячеек парнокопытных. Только на Алматы напало 20 тысяч сайгаков. За рубежом высказываются призывы к сторонам провести переговоры для мирного решения проблемы. Какая глупость. Какие могут быть переговоры с сайгаками?», - сказал президент Казахстана.<br><br>Глава государства заявил, что в стране продолжается специальная экологическая операция. Силами полиции, Национальной гвардии и армии проводится масштабная и слаженная работа по регуляции численности сайгаков в соответствии с Конституцией.<br><br>Напоминаем, что известная эко-активистка <a href="https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-unichtozhat-saygakov-bez-vredya-dlya-ekologii/">Грета Тунберг призвала власти Казахстана</a> уничтожать сайгаков без вреда для экологии, а <a href="https://qaznews24.info/nacionalnyy-bank-predstavil-kupyuru-nominalom-2000-tenge-posvyashchennuyu-ubiystvu-saygakov/">Нацбанк РК выпустил купюру</a> посвященную отстрелу животных.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Светофоры переключаются на «зеленый» перед машиной Досаева из-за хакерской атаки</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/svetofory-pereklyuchayutsya-na-lesslesszelenyygreatergreater-pered-mashinoy-dosaeva-iz-za-hakerskoy-ataki/"/>
        <id>https://qaznews24.info/svetofory-pereklyuchayutsya-na-lesslesszelenyygreatergreater-pered-mashinoy-dosaeva-iz-za-hakerskoy-ataki/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/30/greenlight.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:06:20+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/30/greenlight.jpg" alt="" />
                    В ответ на запросы множества журналистов, и в частности господина Асхата Ниязова, управление дорожной полиции г. Алматы сообщает, что переключение светофоров на «зеленый» свет перед проездом кортежа акима города Ерболата Досаева вызвано хакерской атакой. «Это все постановка. Хакеры специально включают зеленый, когда едет аким. Злоумышленники&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/30/greenlight.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В ответ на запросы множества журналистов, и в частности господина Асхата Ниязова, управление дорожной полиции г. Алматы сообщает, что переключение светофоров на «зеленый» свет перед проездом кортежа акима города Ерболата Досаева вызвано хакерской атакой.<br><br>«Это все постановка. Хакеры специально включают зеленый, когда едет аким. Злоумышленники пытаются таким образом опорочить безупречную репутацию главы мегаполиса. Сам же Ерболат Досаев всегда ездит на работу как обычный гражданин на обычном Toyota Land Cruiser 300 и не доставляет никому никаких проблем», - объяснили в полиции.<br><br>Напоминаем, что <a href="https://qaznews24.info/bolee-583-tysyach-zhiteley-almaty-propisali-u-sebya-doma-ashata-niyazova-chtoby-on-smog-vzyat-intervyu-u-dosaeva/">сотни тысяч алматинцев дали прописку Асхату Ниязову</a> чтобы Ерболат Досаев мог дать интервью каналу «Обожаю».</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Более 583 тысяч жителей Алматы прописали у себя дома Асхата Ниязова, чтобы он смог взять интервью у Досаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/bolee-583-tysyach-zhiteley-almaty-propisali-u-sebya-doma-ashata-niyazova-chtoby-on-smog-vzyat-intervyu-u-dosaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/bolee-583-tysyach-zhiteley-almaty-propisali-u-sebya-doma-ashata-niyazova-chtoby-on-smog-vzyat-intervyu-u-dosaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/35/asxa_dos.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-27T22:24:52+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/35/asxa_dos.jpg" alt="" />
                    Управление миграционной службы департамента полиции г. Алматы сообщает, что домовладельцы города в массовом порядке приходят в центры обслуживания населения и прописывают у себя в квартирах журналиста Асхата Ниязова, чтобы он смог взять интервью у акима южной столицы Ерболата Досаева. На данный момент Асхат прописан уже&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/35/asxa_dos.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Управление миграционной службы департамента полиции г. Алматы сообщает, что домовладельцы города в массовом порядке приходят в центры обслуживания населения и прописывают у себя в квартирах журналиста Асхата Ниязова, чтобы он смог взять интервью у акима южной столицы Ерболата Досаева. На данный момент Асхат прописан уже в домах более чем 583 тысяч алматинцев<br><br>Как стало известно из <a href="https://youtu.be/Hqgl4LvJoP0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ютуб-канала «Обожаю»</a> Ерболат Досаев разговаривает только с жителями Алматы, так как у него нет времени решать проблемы других казахстанцев</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Национальный Банк представил купюру номиналом 2000 тенге посвященную убийству сайгаков</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/nacionalnyy-bank-predstavil-kupyuru-nominalom-2000-tenge-posvyashchennuyu-ubiystvu-saygakov/"/>
        <id>https://qaznews24.info/nacionalnyy-bank-predstavil-kupyuru-nominalom-2000-tenge-posvyashchennuyu-ubiystvu-saygakov/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/36/2000tenge.webp" medium="image" />
            <category term="Экономика"/>
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:04:24+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/36/2000tenge.webp" alt="" />
                    Ко Дню национальной валюты Национальный Банк республики презентовал новую банкноту номиналом 2000 тенге. Она основана на элементах «Сакского стиля» и посвящается убийству сайгаков — животных, которые считаются национальным достоянием страны. Первые банкноты обновленного дизайна будут доступны уже к концу этого года. Напоминаем, что на прошлой&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/36/2000tenge.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Ко Дню национальной валюты Национальный Банк республики презентовал новую банкноту номиналом 2000 тенге. Она основана на элементах «Сакского стиля» и посвящается убийству сайгаков — животных, которые считаются национальным достоянием страны. Первые банкноты обновленного дизайна будут доступны уже к концу этого года.<br><br>Напоминаем, что на прошлой неделе известная эко-активистка <a href="https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-unichtozhat-saygakov-bez-vredya-dlya-ekologii/">Грета Тунберг призвала власти Казахстана</a> уничтожать сайгаков без вреда для экологии.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Greenpeace назвала Ерболата Досаева лучшим градоначальником мира за экономию электричества</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/greenpeace-nazvala-erbolata-dosaeva-luchshim-gradonachalnikom-mira-za-ekonomiyu-elektrichestva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/greenpeace-nazvala-erbolata-dosaeva-luchshim-gradonachalnikom-mira-za-ekonomiyu-elektrichestva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/37/dosaev.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-27T22:37:45+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/37/dosaev.jpg" alt="" />
                    «Мы благодарны вам мистер Досаев, за то что вы всегда поддерживаете наш «Час Земли», несмотря на всю критику и то какие неудобства это приносит жителям вашего города. Даже несмотря на разгул преступности в плохо освещенных районах и возросшее количество автоаварий. Хотелось бы еще, чтобы руководство&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/37/dosaev.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>«Мы благодарны вам мистер Досаев, за то что вы всегда поддерживаете наш «Час Земли», несмотря на всю критику и то какие неудобства это приносит жителям вашего города. Даже несмотря на разгул преступности в плохо освещенных районах и возросшее количество автоаварий. Хотелось бы еще, чтобы руководство города повысило цены на электроэнегрию, стимулировав тем самым быстрый переход на зеленую экономику», - прокомментировал вручение награды исполнительный директор организации Мэдс Кристинсен<br><br>Сегодня международная экологическая организация Greenpeace наградила акима Алматы - Ерболата Досаева званием World's Best Mayor («Лучший градоначальник мира») за ежедневную поддержку экологической инициативы «Час Земли», в рамках которой в городе ограничивают уличное освещение</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Федерация футбола Казахстана предлагает дать гражданство республики Килиану Мбаппе и Антуану Гризманну</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/federaciya-futbola-kazahstana-predlagaet-dat-grazhdanstvo-respubliki-kilianu-mbappe-i-antuanu-grizmannu/"/>
        <id>https://qaznews24.info/federaciya-futbola-kazahstana-predlagaet-dat-grazhdanstvo-respubliki-kilianu-mbappe-i-antuanu-grizmannu/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/38/kzmbappe.jpg" medium="image" />
            <category term="Спорт"/>

        <updated>2023-12-07T14:08:21+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/38/kzmbappe.jpg" alt="" />
                    В связи с травмами ведущих игроков сборной Казахстана - Бахтиёра Зайнутдинова, Бауыржана Исламхана и Асхата Тагыбергена перед решающими играми отборочного цикла Евро 2024 федерация предлагает дать гражданство Килиану Мбаппе и Антуану Гризманну. Данный вопрос уже поднимался на встрече Касым-Жомарта Токаева и Эмманюэля Макрона 1 ноября.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/38/kzmbappe.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В связи с травмами ведущих игроков сборной Казахстана - Бахтиёра Зайнутдинова, Бауыржана Исламхана и Асхата Тагыбергена перед решающими играми отборочного цикла Евро 2024 федерация предлагает дать гражданство Килиану Мбаппе и Антуану Гризманну. Данный вопрос уже поднимался на встрече Касым-Жомарта Токаева и Эмманюэля Макрона 1 ноября. Так как сборная Франции уже отобралась на турнир, считаем целесообразным предложить французским игрокам временное гражданство на матчи против сборных Сан-Марино и Словении</p>
<p><br>В качестве вознаграждения предлагаем дать спортсменам орден Құрмет, денежные средства в размере миллиона тенге, а также земельные участки в Косши и квартиры в ЖК Esentai Apartments</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Наследство Болата Назарбаева разыграют на турнире среди его родственников</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/nasledstvo-bolata-nazarbaeva-razygrayut-na-turnire-sredi-ego-rodstvennikov/"/>
        <id>https://qaznews24.info/nasledstvo-bolata-nazarbaeva-razygrayut-na-turnire-sredi-ego-rodstvennikov/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/39/squidgamewide.webp" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:05:47+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/39/squidgamewide.webp" alt="" />
                    Государство разыграет наследство Болата Назарбаева на турнире среди его родственников Во избежание долгих судебных споров по поводу наследства бизнесмена Болата Назарбаева правительство Республики Казахстан приняло решение разыграть его имущество в турнире на выбывание в формате «Игра в кальмара». К участию допускаются родственники погибшего до седьмого&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/39/squidgamewide.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Государство разыграет наследство Болата Назарбаева на турнире среди его родственников<br><br>Во избежание долгих судебных споров по поводу наследства бизнесмена Болата Назарбаева правительство Республики Казахстан приняло решение разыграть его имущество в турнире на выбывание в формате «Игра в кальмара». К участию допускаются родственники погибшего до седьмого колена, включая всех токал и их детей. Будет ли в соревновании принимать участие старший брат Болата - игрок под номером 001, пока неизвестно.<br><br>Напоминаем, что Болат Назарбаев младший брат первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева, <a href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/">скончался сегодня в возрасте 71 год</a>а из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Касым-Жомарт Токаев предложил переименовать город Каскелен в Болатово</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-predlozhil-pereimenovat-gorod-kaskelen-v-bolatovo/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-predlozhil-pereimenovat-gorod-kaskelen-v-bolatovo/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/40/qasqaweb.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:05:17+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/40/qasqaweb.jpg" alt="" />
                    «Все знают, что он был здесь королем. Надо уважать это звание. Поэтому мною принято решение о переименовании города Каскелен в Болатово. Надеюсь, жители меня поддержат, хотя кто их вообще спрашивал», - прокомментировал свой указ президент Казахстана. В администрации президента сообщили, что Болатово останется центром Карасайского&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/40/qasqaweb.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>«Все знают, что он был здесь королем. Надо уважать это звание. Поэтому мною принято решение о переименовании города Каскелен в Болатово. Надеюсь, жители меня поддержат, хотя кто их вообще спрашивал», - прокомментировал свой указ президент Казахстана. В администрации президента сообщили, что Болатово останется центром Карасайского района Алматинской области, а переименование даст новый импульс развитию города.<br><br>Напоминаем, что Болат Назарбаев младший брат первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева, <a href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/">скончался сегодня</a> в возрасте 71 года из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Алматинская область объявила о своей независимости после смерти Болата Назарбаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/almatinskaya-oblast-obyavila-o-svoey-nezavisimosti-posle-smerti-bolata-nazarbaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/almatinskaya-oblast-obyavila-o-svoey-nezavisimosti-posle-smerti-bolata-nazarbaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/42/almatyregion.png" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:04:31+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/42/almatyregion.png" alt="" />
                    Аким области Марат Султангазиев подписал указ о независимости, после того как маслихат единогласно принял декларацию о сувернитете. «Мы освободились от многолетнего рабства и наконец-то заживем свободно. Как предсказывал Машхур Жусуп - закончилась эпоха воровства и теперь жаворонок будет откладывать яйца на овцах», - сказал руководитель&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/42/almatyregion.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Аким области Марат Султангазиев подписал указ о независимости, после того как маслихат единогласно принял декларацию о сувернитете.<br><br>«Мы освободились от многолетнего рабства и наконец-то заживем свободно. Как предсказывал Машхур Жусуп - закончилась эпоха воровства и теперь жаворонок будет откладывать яйца на овцах», - сказал руководитель региона.<br><br>Болат Назарбаев, младший брат первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева, <a href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/">скончался сегодня в возрасте 71 года</a> из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Рынок «Алтын-Орда» объявил о черной пятнице — дне скидок ко смерти Болата Назарбаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/rynok-lesslessaltyn-ordagreatergreater-obyavil-o-chernoy-pyatnice-dne-skidok-ko-smerti-bolata-nazarbaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/rynok-lesslessaltyn-ordagreatergreater-obyavil-o-chernoy-pyatnice-dne-skidok-ko-smerti-bolata-nazarbaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/41/altynbolat.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:05:12+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/41/altynbolat.jpg" alt="" />
                    В администрации рынка сообщили корреспонденту Qaznews24, что 17 ноября планируют провести акцию «Черная пятница» со скидками до 71%. День скидок приурочен ко смерти Болата Назарбаева — последнего хана Алтын-Орды, талантливого предпринимателя и по совместительству младшего брата первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева. Напоминаем, что Болат&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/41/altynbolat.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В администрации рынка сообщили корреспонденту Qaznews24, что 17 ноября планируют провести акцию «Черная пятница» со скидками до 71%. День скидок приурочен ко смерти Болата Назарбаева — последнего хана Алтын-Орды, талантливого предпринимателя и по совместительству младшего брата первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева.<br><br>Напоминаем, что <a href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/">Болат Назарбаев скончался сегодня</a> в возрасте 71 года из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>После смерти Болата Назарбаева, Казахстан поднялся на 32 пункта в рейтинге лёгкости ведения бизнеса</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/posle-smerti-bolata-nazarbaeva-kazahstan-podnyalsya-na-32-punkta-v-reytinge-lyogkosti-vedeniya-biznesa/"/>
        <id>https://qaznews24.info/posle-smerti-bolata-nazarbaeva-kazahstan-podnyalsya-na-32-punkta-v-reytinge-lyogkosti-vedeniya-biznesa/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/43/bolateconomics.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:03:35+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/43/bolateconomics.jpg" alt="" />
                    Казахстан поднялся на 32 пункта в ведущем экономическом рейтинге по лёгкости ведения бизнеса - Ease of Doing Business. Теперь наша страна занимает там 10-е место, обогнав такие страны как Великобритания, Швеция, Норвегия и другие. Политолог Сатпай Досымов связывает это со смертью Болата Назарбаева и прогнозирует,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/43/bolateconomics.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Казахстан поднялся на 32 пункта в ведущем экономическом рейтинге по лёгкости ведения бизнеса - Ease of Doing Business. Теперь наша страна занимает там 10-е место, обогнав такие страны как Великобритания, Швеция, Норвегия и другие. Политолог Сатпай Досымов связывает это со смертью Болата Назарбаева и прогнозирует, что при смерти еще одного Назарбаева страна может поднятся в первую тройку рядом с Сингапуром и США.<br><br>Болат Назарбаев, младший брат первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева, <a href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/">скончался сегодня</a> в возрасте 71 года из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Касым-Жомарт Токаев объявил 14 ноября днем траура в связи со смертью Болата Назарбаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-obyavil-14-noyabrya-dnem-traura-v-svyazi-so-smertyu-bolata-nazarbaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/44/bndied.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-27T23:28:55+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/44/bndied.jpg" alt="" />
                    Касым-Жомарт Токаев объявил 14 ноября днем общенационального траура в связи с кончиной Болата Назарбаева «Сегодня от нас ушел выдающийся бизнесмен, семьянин, отец и брат. Болат был образцовым гражданином нашей страны. С которого я беру пример», - сообщил президент Казахстана. Болат Назарбаев, младший брат первого президента&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/44/bndied.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Касым-Жомарт Токаев объявил 14 ноября днем общенационального траура в связи с кончиной Болата Назарбаева<br><br>«Сегодня от нас ушел выдающийся бизнесмен, семьянин, отец и брат. Болат был образцовым гражданином нашей страны. С которого я беру пример», - сообщил президент Казахстана.<br><br>Болат Назарбаев, младший брат первого президента Республики Казахстан Нурсултана Назарбаева, скончался сегодня в возрасте 71 года из-за хронической болезни.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Али Окапов попросил передать все свои награды Мурату Абдильде</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/ali-okapov-poprosil-peredat-vse-svoi-nagrady-muratu-abdilde/"/>
        <id>https://qaznews24.info/ali-okapov-poprosil-peredat-vse-svoi-nagrady-muratu-abdilde/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/45/abdilda.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-11-27T23:47:19+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/45/abdilda.jpg" alt="" />
                    «Я принял решение отказаться от всех музыкальных премий от телеканалов, радиостанций, общественных организаций, от частных проектов и государства, в пользу Мурата Абдильды. Почему спросите вы? Просто потому что он — настоящий народный артист, который пробился сам без родственников, без связей, в отличие от многих музыкантов&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/45/abdilda.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>«Я принял решение отказаться от всех музыкальных премий от телеканалов, радиостанций, общественных организаций, от частных проектов и государства, в пользу Мурата Абдильды. Почему спросите вы? Просто потому что он — настоящий народный артист, который пробился сам без родственников, без связей, в отличие от многих музыкантов на нашей сцене. Он достоин этого звания», - объяснил свое решение известный певец.<br><br>«К сожалению, из-за козней в мире шоу-бизнеса он сидит в тюрьме, что является несправедливостью. Свободу Мурату Абдильде! Свободу политзаключенным!», - добавил Окапов.<br><br>Мурат Абдильда — известный блогер и музыкант был осужден на 4,5 года лишения свободы за разжигание розни и отбывает наказание в шымкентской колонии</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Грета Тунберг призвала власти Казахстана уничтожать сайгаков без вредя для экологии</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-unichtozhat-saygakov-bez-vredya-dlya-ekologii/"/>
        <id>https://qaznews24.info/greta-tunberg-prizvala-vlasti-kazahstana-unichtozhat-saygakov-bez-vredya-dlya-ekologii/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/46/greta.jpg" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-11-27T23:54:32+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/46/greta.jpg" alt="" />
                    «Я узнала, что в Казахстане дали добро на уничтожение сайгаков методом отстрела. Как вы посмели? Это же бесчеловечно! Каждый выстрел сопровождается сгоранием пороха и оставляет углеродный след, который ведет к глобальному потеплению. Уничтожайте сайгаков более экологичным способом с помощью ножей, вы же казахи!», - обратилась&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/46/greta.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>«Я узнала, что в Казахстане дали добро на уничтожение сайгаков методом отстрела. Как вы посмели? Это же бесчеловечно! Каждый выстрел сопровождается сгоранием пороха и оставляет углеродный след, который ведет к глобальному потеплению. Уничтожайте сайгаков более экологичным способом с помощью ножей, вы же казахи!», - обратилась знаменитая эко-активистка к властям Казахстана выступая на конференции ООН по вопросам климата.<br><br>Как известно, в сентябре этого года министерство экологии и природных ресурсов выпустило приказ, добавляющий сайгаков в список животных подлежащих регулированию.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Выяснилось для чего Драко Малфой прилетал в Астану: он занимался подготовкой визита темного лорда</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vyyasnilos-dlya-chego-drako-malfoy-priletal-v-astanu-on-zanimalsya-podgotovkoy-vizita-temnogo-lorda/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vyyasnilos-dlya-chego-drako-malfoy-priletal-v-astanu-on-zanimalsya-podgotovkoy-vizita-temnogo-lorda/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/48/drakoastana-2.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:16:13+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/48/drakoastana-2.jpg" alt="" />
                    В конце октября в сети интернет разлетелись снимки темного мага Драко Малфоя, сделанные в столице Казахстана. Тогда пользователи сети задавались вопросом, для чего посетил Астану воспитанник Слизерина. Сегодня стало известно, что Драко Малфой занимался подготовкой к приезду темного лорда в столицу Казахстана в рамках XIX&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/48/drakoastana-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В конце октября в сети интернет разлетелись снимки темного мага Драко Малфоя, сделанные в столице Казахстана. Тогда пользователи сети задавались вопросом, для чего посетил Астану воспитанник Слизерина.<br><br>Сегодня стало известно, что Драко Малфой занимался подготовкой к приезду темного лорда в столицу Казахстана в рамках XIX форума межрегионального сотрудничества Казахстана и России</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Токаев подарил России комплекс павильонов выставки ЭКСПО 2017</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/tokaev-podaril-rossii-kompleks-pavilonov-vystavki-ekspo-2017/"/>
        <id>https://qaznews24.info/tokaev-podaril-rossii-kompleks-pavilonov-vystavki-ekspo-2017/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/47/expo.JPG" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:09:27+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/47/expo.JPG" alt="" />
                    К официальному визиту Владимира Путина в Казахстан Касым-Жомарт Токаев подписал приказ о передаче Российской Федерации объектов международного выставочного центра ЭКСПО 2017. На сайте выставки сообщается, что это жест благодарности в ответ за ввод войск ОДКБ в январе 2022 года. Главный павильон выставки в виде шара&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/47/expo.JPG" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>К официальному визиту Владимира Путина в Казахстан Касым-Жомарт Токаев подписал приказ о передаче Российской Федерации объектов международного выставочного центра ЭКСПО 2017.<br><br>На сайте выставки сообщается, что это жест благодарности в ответ за ввод войск ОДКБ в январе 2022 года. Главный павильон выставки в виде шара будет переименован из «Нур-Алем» в «Русский мир» и будет размещать в себе музей русской культуры.<br><br>Владимир Путин поблагодарил коллегу за подарок и обозначил новые приобретения как сферу влияния России.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Пособие за знание казахского языка планируют утвердить в Казахстане</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/posobie-za-znanie-kazahskogo-yazyka-planiruyut-utverdit-v-kazahstane/"/>
        <id>https://qaznews24.info/posobie-za-znanie-kazahskogo-yazyka-planiruyut-utverdit-v-kazahstane/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/49/zhiga.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:13:15+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/49/zhiga.jpg" alt="" />
                    В рамках реализации государственной программы Жап-жаңа Қазақстан депутаты предложили назначить пособие за знание казахского языка. «Данная мера позволит повысить уровень владения казахским языком населения страны, и к тому же даст дополнительный бонус к зарплате нам — депутатам и госслужащим», - прокомментировал автор идеи Жигули Дайрабаев
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/49/zhiga.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В рамках реализации государственной программы Жап-жаңа Қазақстан депутаты предложили назначить пособие за знание казахского языка. «Данная мера позволит повысить уровень владения казахским языком населения страны, и к тому же даст дополнительный бонус к зарплате нам — депутатам и госслужащим», - прокомментировал автор идеи Жигули Дайрабаев</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Владимир Путин произнесет имя Токаева с помощью нейросетей</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vladimir-putin-proizneset-imya-tokaeva-s-pomoshchyu-neyrosetey/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vladimir-putin-proizneset-imya-tokaeva-s-pomoshchyu-neyrosetey/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/50/neuralputin.jpg" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-11-28T00:14:50+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/50/neuralputin.jpg" alt="" />
                    Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сообщил, что во избежание неловких ситуации во время предстоящего визита в Казахстан речь Владимира Путина будет синтезирована с помощью нейросетей. Таким образом это гарантирует, что имя и отчество президента Токаева будет произнесено без ошибок. Возможно и сам Путин в целях&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/50/neuralputin.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сообщил, что во избежание неловких ситуации во время предстоящего визита в Казахстан речь Владимира Путина будет синтезирована с помощью нейросетей. Таким образом это гарантирует, что имя и отчество президента Токаева будет произнесено без ошибок. Возможно и сам Путин в целях безопасности будет заменен на двойника-робота разработанного компанией Яндекс.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Казахстанские блогеры массово скупают Кока-Колу в рамках бойкота израильских товаров</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kazahstanskie-blogery-massovo-skupayut-koka-kolu-v-ramkah-boykota-izrailskih-tovarov/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kazahstanskie-blogery-massovo-skupayut-koka-kolu-v-ramkah-boykota-izrailskih-tovarov/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/62/fuck_coke.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-29T02:10:51+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/62/fuck_coke.jpg" alt="" />
                    Наибольший урон от бойкота терпит американская компания Кока-Кола, так как участники акции массово скупают напиток и выливают его или используют как моющее средство для очистки унитазов и других поверхностей. В казахстанском филиале международной корпорации - Кока-Кола Алматы Боттлерс заявили, что заводы компании работают круглосуточно, чтобы&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/62/fuck_coke.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Наибольший урон от бойкота терпит американская компания Кока-Кола, так как участники акции массово скупают напиток и выливают его или используют как моющее средство для очистки унитазов и других поверхностей. В казахстанском филиале международной корпорации - Кока-Кола Алматы Боттлерс заявили, что заводы компании работают круглосуточно, чтобы увеличить поставки продукции и удовлетворить спрос бойкотирующих казахстанцев.<br><br>На фоне военного конфликта на Ближнем Востоке люди по всему миру объявили бойкот компаниям, прямо или косвенно связанным с Израилем</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Актер Нуртас Адамбай увидел флаг ЛГБТ в небе над Караганды</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/akter-nurtas-adambay-uvidel-flag-lgbt-v-nebe-nad-karagandy/"/>
        <id>https://qaznews24.info/akter-nurtas-adambay-uvidel-flag-lgbt-v-nebe-nad-karagandy/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/51/adambai.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:20:07+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/51/adambai.jpg" alt="" />
                    Казахстанский актер Нуртас Адамбай на своей странице в социальной сети сравнил полярное сияние, которое часть казахстанцев заметила сегодня ночью на небе, с флагом ЛГБТ «В небе над Караганды появился флаг ЛГБТ! Это признак конца света! Покайтесь грешники, судный день близок!», − написал актер в соцсетях.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/51/adambai.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image">Казахстанский актер Нуртас Адамбай на своей странице в социальной сети сравнил полярное сияние, которое часть казахстанцев заметила сегодня ночью на небе, с флагом ЛГБТ<br><br><img loading="lazy"  src="https://qaznews24.info/media/posts/51/nurtas2.png" alt="" width="1080" height="1080" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-xs.webp 300w ,https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-sm.webp 480w ,https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-md.webp 768w ,https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-lg.webp 1024w ,https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-xl.webp 1360w ,https://qaznews24.info/media/posts/51/responsive/nurtas2-2xl.webp 1600w"></figure><br><br>«В небе над Караганды появился флаг ЛГБТ! Это признак конца света! Покайтесь грешники, судный день близок!», − написал актер в соцсетях.<br><br>Ранее он просил Токаева не показывать мультфильм «Базз Лайтер» из-за ЛГБТ-сцены и и заявил о необходимости "остановить непотребную пропаганду".</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Болат Назарбаев заболел, чтобы отвлечь казахстанцев от чего-то важного</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/bolat-nazarbaev-zabolel-chtoby-otvlech-kazahstancev-ot-chego-to-vazhnogo/"/>
        <id>https://qaznews24.info/bolat-nazarbaev-zabolel-chtoby-otvlech-kazahstancev-ot-chego-to-vazhnogo/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/52/bnsick.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:24:57+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/52/bnsick.jpg" alt="" />
                    Известный казахстанский бизнесмен, а по совместительству и брат первого президента Казахстана - Болат Назарбаев госпитализирован с повторным инфарктом. Пресс-секретарь Центральной клинической больницы, куда госпитализирован Назарбаев, сказал Qaznews24, что пациент находится в реанимационном отделении в связи с острой необходимостью отвлечь казахстанцев от чего-то важного. Политолог Сатпай&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/52/bnsick.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">Известный казахстанский бизнесмен, а по совместительству и брат первого президента Казахстана - Болат Назарбаев госпитализирован с повторным инфарктом.<br><br>Пресс-секретарь Центральной клинической больницы, куда госпитализирован Назарбаев, сказал <a href="https://qaznews24.info">Qaznews24</a>, что пациент находится в реанимационном отделении в связи с острой необходимостью отвлечь казахстанцев от чего-то важного. Политолог Сатпай Досымов, считает что это очередной этап транзита власти от старого Казахстана к новому.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title> Компания Pratt &amp; Whitney разработала авиадвигатель со специальным отсеком для евреев </title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kompaniya-pratt-and-whitney-razrabotala-aviadvigatel-so-specialnym-otsekom-dlya-evreev/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kompaniya-pratt-and-whitney-razrabotala-aviadvigatel-so-specialnym-otsekom-dlya-evreev/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/53/prattwitney.jpg" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-11-28T00:27:35+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/53/prattwitney.jpg" alt="" />
                    Американская компания “Pratt &amp; Whitney” разработала авиадвигатель со специальным отсеком для евреев Двигатели JW-4 созданы по заказу правительства Израиля. В них могут комфортно разместиться до четырех лиц еврейской национальности. Жилой отсек бронирован и способен выдержать удары ножей кизлярских мастеров. «Прототипы авиадвигателей успешно прошли тестирование на&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/53/prattwitney.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Американская компания “Pratt &amp; Whitney” разработала авиадвигатель со специальным отсеком для евреев<br><br>Двигатели JW-4 созданы по заказу правительства Израиля. В них могут комфортно разместиться до четырех лиц еврейской национальности. Жилой отсек бронирован и способен выдержать удары ножей кизлярских мастеров.<br><br>«Прототипы авиадвигателей успешно прошли тестирование на Северном Кавказе. С февраля следующего года мы запустим производство этих двигателей на наших конвейерах» - сообщили в компании.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Макрон и Токаев провели переговоры об обмене Аблязова на нефтяное месторождение Каламкас</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/emmanyuel-makron-i-kasym-zhomart-tokaev-proveli-peregovory-ob-obmene-muhtara-ablyazova-na-neftyanoe-mestorozhdenie-kalamkas/"/>
        <id>https://qaznews24.info/emmanyuel-makron-i-kasym-zhomart-tokaev-proveli-peregovory-ob-obmene-muhtara-ablyazova-na-neftyanoe-mestorozhdenie-kalamkas/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/54/macrontokayev.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:32:51+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/54/macrontokayev.jpg" alt="" />
                    В Акорде состоялись переговоры Касым-Жомарта Токаева с Президентом Франции Эмманюэлем Макроном, прибывшим в Казахстан с официальным визитом. Лидеры двух стран обсудили условия предстоящего обмена казахстанского оппозиционера Мухтара Аблязова на нефтяное месторождение Каламкас в Мангыстауской области, а также другие вопросы развития казахско-французского стратегического партнерства. Особое внимание&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/54/macrontokayev.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>В Акорде состоялись переговоры Касым-Жомарта Токаева с Президентом Франции Эмманюэлем Макроном, прибывшим в Казахстан с официальным визитом.<br><br>Лидеры двух стран обсудили условия предстоящего обмена казахстанского оппозиционера Мухтара Аблязова на нефтяное месторождение Каламкас в Мангыстауской области, а также другие вопросы развития казахско-французского стратегического партнерства. Особое внимание было уделено укреплению политического диалога, углублению сотрудничества в торгово-экономической, инвестиционной, энергетической, транспортно- логистической и культурно-гуманитарной сферах.<br><br>Касым-Жомарт Токаев и Эмманюэль Макрон также обменялись мнениями по актуальным вопросам международной и региональной повестки дня.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Шымкенте задержали семейную пару за приготовление бешбармака с яйцами и рисом</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-shymkente-zaderzhali-semeynuyu-paru-za-prigotovlenie-beshbarmaka-s-yaycami-i-risom/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-shymkente-zaderzhali-semeynuyu-paru-za-prigotovlenie-beshbarmaka-s-yaycami-i-risom/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/31/jumbesh.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-26T00:11:24+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/31/jumbesh.jpg" alt="" />
                    Как сообщили в департаменте полиции города донос написали соседи, которые были в гостях у семьи. Возбуждено уголовное дело по 174 статье УК РК - разжигание социальной, национальной, родовой, расовой, сословной или религиозной розни. Горе-кулинарам грозит штраф в размере от двух тысяч до семи тысяч месячных&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/31/jumbesh.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Как сообщили в департаменте полиции города донос написали соседи, которые были в гостях у семьи. Возбуждено уголовное дело по 174 статье УК РК - разжигание социальной, национальной, родовой, расовой, сословной или религиозной розни.</p>
<p>Горе-кулинарам грозит штраф в размере от двух тысяч до семи тысяч месячных расчетных показателей либо лишение свободы на срок от двух до семи лет</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В честь визита Ерболата Досаева в Астану в некоторых районах столицы отключили электричество</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-chest-vizita-erbolata-dosaeva-v-astanu-v-nekotoryh-rayonah-stolicy-otklyuchili-elektrichestvo/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-chest-vizita-erbolata-dosaeva-v-astanu-v-nekotoryh-rayonah-stolicy-otklyuchili-elektrichestvo/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/55/astanablackout.jpeg" medium="image" />

        <updated>2023-11-28T00:39:28+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/55/astanablackout.jpeg" alt="" />
                    Пресс-служба министерства энергетики Республики Казахстан информирует, что сбой в с подачей электроэнергии в столице накануне не был случайным, а был осуществлен вручную специально к визиту акима Алматы Ерболата Досаева. В ведомстве сообщили, что южный градоначальник не любит яркий свет и поэтому в тех районах где&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/55/astanablackout.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Пресс-служба министерства энергетики Республики Казахстан информирует, что сбой в с подачей электроэнергии в столице накануне не был случайным, а был осуществлен вручную специально к визиту акима Алматы Ерболата Досаева. В ведомстве сообщили, что южный градоначальник не любит яркий свет и поэтому в тех районах где он находился с рабочими целями было ограничено освещение, в том числе и в Ақ Орде - резиденции президента Казахстана.<br><br>Чиновники попросили жителей мегаполиса отнестись с пониманием к ситуации.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>«Пустой квадрат и тусклый свет», - Кайрат Боранбаев рассказал об условиях своего тюремного заключения</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/lesslesspustoy-kvadrat-i-tusklyy-svetgreatergreater-kayrat-boranbaev-rasskazal-ob-usloviyah-svoego-tyuremnogo-zaklyucheniya/"/>
        <id>https://qaznews24.info/lesslesspustoy-kvadrat-i-tusklyy-svetgreatergreater-kayrat-boranbaev-rasskazal-ob-usloviyah-svoego-tyuremnogo-zaklyucheniya/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/56/kboranbayev.webp" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-28T00:45:02+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/56/kboranbayev.webp" alt="" />
                    Вышедший на свободу Кайрат Боранбаев опубликовал в своем инстаграм стихотворение, которое написал находясь в заключении: «Пустой квадрат и тусклый свет Закрыть долги или сидеть? Казенные бренды на моем белье Я тебе не сват, я уже в тюрьме» Напомним, что суд удовлетворил ходатайство осужденного за хищения&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/56/kboranbayev.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Вышедший на свободу Кайрат Боранбаев опубликовал в своем инстаграм стихотворение, которое написал находясь в заключении:<br><br>«Пустой квадрат и тусклый свет<br>Закрыть долги или сидеть?<br>Казенные бренды на моем белье<br>Я тебе не сват, я уже в тюрьме»<br><br>Напомним, что суд удовлетворил ходатайство осужденного за хищения казахстанского бизнесмена Кайрата Боранбаева, заменив не отбытую им часть наказания на ограничение свободы</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>«Возможно, сегодня интернет в Казахстане будет чуть медленнее чем в Токио» - Багдат Мусин</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/lesslessvozmozhno-segodnya-internet-v-kazahstane-budet-chut-medlennee-chem-v-tokiogreatergreater-bagdat-musin/"/>
        <id>https://qaznews24.info/lesslessvozmozhno-segodnya-internet-v-kazahstane-budet-chut-medlennee-chem-v-tokiogreatergreater-bagdat-musin/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/57/kDBw0zLa.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T00:49:22+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/57/kDBw0zLa.jpg" alt="" />
                    Багдат Мусин - министр цифрового развития, инноваций и аэрокосмической промышленности Республики Казахстан предупредил казахстанцев о возможных проблемах с доступом винтернет «Возможно, сегодня интернет в Казахстане будет чуть медленнее чем в Токио. Ко Дню Республики проводятся праздничные технические работы по обеспечению Жаңа Қазақстана. Особенно в прилегающих&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/57/kDBw0zLa.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Багдат Мусин - министр цифрового развития, инноваций и аэрокосмической промышленности Республики Казахстан предупредил казахстанцев о возможных проблемах с доступом винтернет<br><br>«Возможно, сегодня интернет в Казахстане будет чуть медленнее чем в Токио. Ко Дню Республики проводятся праздничные технические работы по обеспечению Жаңа Қазақстана. Особенно в прилегающих к правительственным зданиям районах, центральных площадях городов и местах массового скопления людей. Прошу отнестись с пониманием» - написал на своей странице в Facebook </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>&quot;Келемич&quot;: робот-двойник Путина снова неправильно произнес отчество Токаева</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kelemich-robot-dvoynik-putina-snova-nepravilno-proiznes-otchestvo-tokaeva/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kelemich-robot-dvoynik-putina-snova-nepravilno-proiznes-otchestvo-tokaeva/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/59/put-tok.webp" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-11-28T18:16:18+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/59/put-tok.webp" alt="" />
                    Во время встречи с президентом Казахстана, робот-двойник Владимира Путина из-за технических ошибок дважды не смог выговорить отчество казахстанского коллеги Касым-Жомарта Кемелевича Токаева. В первый раз он невнятно произнес его отчество — «Келемич» вместо Кемелевич. Во второй раз — имя и отчество Токаева. Это произошло 9&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/59/put-tok.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Во время встречи с президентом Казахстана, робот-двойник Владимира Путина из-за технических ошибок дважды не смог выговорить отчество казахстанского коллеги Касым-Жомарта Кемелевича Токаева. В первый раз он невнятно произнес его отчество — «Келемич» вместо Кемелевич. Во второй раз — имя и отчество Токаева. Это произошло 9 ноября на XIX форуме межрегионального сотрудничества между двумя странами.</p>
<p> <div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/t6FQEfeNc4o?si=KH3_o7yQdSwbq8NT" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<p><br>Разработчики из компании Яндекс объяснили это тем, что модель обучалась на речах настоящего Путина и оказалась слишком реалистичной и пообещали внести корректировки ко следующему визиту нейропрезидента.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Выпускники КТЛ думают об Османской империи несколько раз в день</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/vypuskniki-ktl-dumayut-ob-osmanskoy-imperii-neskolko-raz-v-den/"/>
        <id>https://qaznews24.info/vypuskniki-ktl-dumayut-ob-osmanskoy-imperii-neskolko-raz-v-den/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/58/osmanempire.jpg" medium="image" />
            <category term="Наука"/>

        <updated>2023-11-28T00:53:09+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/58/osmanempire.jpg" alt="" />
                    Казахстанские ученые провели независимое исследование и пришли к выводу, что ученики и выпускники КТЛ, СДУ думают об Османской империи несколько раз в день.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/58/osmanempire.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Казахстанские ученые провели независимое исследование и пришли к выводу, что ученики и выпускники КТЛ, СДУ думают об Османской империи несколько раз в день.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Антикор обнаружил в доме Алтая Кульгинова украденные резервуары с 2 миллионами кубометров воды</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/antikor-obnaruzhil-v-dome-altaya-kulginova-ukradennye-rezervuary-s-2-millionami-kubometrov-vody/"/>
        <id>https://qaznews24.info/antikor-obnaruzhil-v-dome-altaya-kulginova-ukradennye-rezervuary-s-2-millionami-kubometrov-vody/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/15/Kulginov.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-06-10T01:50:20+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/15/Kulginov.jpg" alt="" />
                    Сегодня Президент РК Касым-Жомарт Токаев своим указом снял с должности заместителя Премьер-министра Алтая Кульгинова, который ранее занимал пост Акима Астаны. Несколькими часами позже стало известно, с чем связано его увольнение. Антикоррупционная служба РК провела обыск в доме Кульгинова и обнаружила резервуары с 2 миллионами кубометров&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/15/Kulginov.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Сегодня Президент РК Касым-Жомарт Токаев своим указом снял с должности заместителя Премьер-министра Алтая Кульгинова, который ранее занимал пост Акима Астаны.<br><br>Несколькими часами позже стало известно, с чем связано его увольнение.<br><br>Антикоррупционная служба РК провела обыск в доме Кульгинова и обнаружила резервуары с 2 миллионами кубометров столичной воды, спрятанные под землей его частного дома.<br><br>Проводится досудебное расследование по статьям Хищение и превышение должностных полномочий.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Скальную тропу в Актау окрасили в цвета радужного флага в рамках Pride Month</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/skalnuyu-tropu-v-aktau-okrasili-v-cveta-raduzhnogo-flaga-v-ramkah-pride-month/"/>
        <id>https://qaznews24.info/skalnuyu-tropu-v-aktau-okrasili-v-cveta-raduzhnogo-flaga-v-ramkah-pride-month/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/14/photo_2023-06-04_13-39-11.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-11-24T03:35:15+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/14/photo_2023-06-04_13-39-11.jpg" alt="" />
                    С наступлением сумерек популярная туристическая достопримечательность сияет радужными цветами заметили жители Актау. «В рамках поддержки Месяца гордости акиматом принято решение подсветить Скальную тропу и другие туристических объекты региона в цвета по аналогии с многоцветным флагом ЛГБТИК-сообщества. Мы выступаем против насилия и дискриминации в отношениии ЛГБТИК-людей&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/14/photo_2023-06-04_13-39-11.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>С наступлением сумерек популярная туристическая достопримечательность сияет радужными цветами заметили жители Актау.<br><br>«В рамках поддержки Месяца гордости акиматом принято решение подсветить Скальную тропу и другие туристических объекты региона в цвета по аналогии с многоцветным флагом ЛГБТИК-сообщества. Мы выступаем против насилия и дискриминации в отношениии ЛГБТИК-людей и и стараемся делать жизнь этого сообщества безопасной»,- заявил аким Мангистау Нурлан Ногаев.<br><br>«Надеемся, что нашу инициативу поддержат и в других регионах Казахстана», добавил глава области.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Шымкентский КТЛ поздравил казахстанцев с днем борьбы с гомофобией</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/shymkentskiy-ktl-pozdravil-kazahstancev-s-dnem-borby-s-gomofobiey/"/>
        <id>https://qaznews24.info/shymkentskiy-ktl-pozdravil-kazahstancev-s-dnem-borby-s-gomofobiey/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/2/shymtl.png" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-06-03T01:57:22+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/2/shymtl.png" alt="" />
                    17 мая 2023 года #1 казахско-турецкий лицей-интернат города Шымкент поздравил казахстанцев с международным днем борьбы с гомофобией, трансфобией и лесбофобией. Руководство лицея повесило флаг ЛГБТКИ+ сообщества над входом в учебное заведение, чтобы оказать уважение тем, кто борется с ежедневной дискриминацией.&nbsp;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/2/shymtl.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    17 мая 2023 года #1 казахско-турецкий лицей-интернат города Шымкент поздравил казахстанцев с международным днем борьбы с гомофобией, трансфобией и лесбофобией.
<br>
<br>Руководство лицея повесило флаг ЛГБТКИ+ сообщества над входом в учебное заведение, чтобы оказать уважение тем, кто борется с ежедневной дискриминацией.&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Нурсултан Назарбаев необычно поздравил Токаева с днем рождения</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/nursultan-nazarbaev-neobychno-pozdravil-kasym-zhomarta-tokaeva-s-dnem-rozhdeniya/"/>
        <id>https://qaznews24.info/nursultan-nazarbaev-neobychno-pozdravil-kasym-zhomarta-tokaeva-s-dnem-rozhdeniya/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/3/lovenazar.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-06-03T01:57:34+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/3/lovenazar.jpg" alt="" />
                    Нурсултан Назарбаев необычно поздравил Касым-Жомарта Токаева с днем рождения, оставив любовное послание на мосту по проспекту Саина в Алматы. В поздравлении было оставлено послание «Любовь всегда сильнее власти». Так, Назарбаев хотел выразить свою любовь к Токаеву, передает пресс-служба первого Президента.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/3/lovenazar.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Нурсултан Назарбаев необычно поздравил Касым-Жомарта Токаева с днем рождения, оставив любовное послание на мосту по проспекту Саина в Алматы.
<br>
<br>В поздравлении было оставлено послание «Любовь всегда сильнее власти». Так, Назарбаев хотел выразить свою любовь к Токаеву, передает пресс-служба первого Президента.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Амиржан Косанов посоветовал Кемалю Кылычдароглу признать поражение</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/amirzhan-kosanov-posovetoval-kemalyu-kylychdaroglu-priznat-porazhenie/"/>
        <id>https://qaznews24.info/amirzhan-kosanov-posovetoval-kemalyu-kylychdaroglu-priznat-porazhenie/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/4/1556266817kdbct.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-06-03T01:57:45+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/4/1556266817kdbct.jpg" alt="" />
                    Скандально известный политик Амиржан Косанов посоветовал лидеру оппозиции Турции Кемалю Кылычдароглу признать поражение и уступить должность Президента Реджеп Тайип Эрдогану, не участвуя во втором туре президентских выборов.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/4/1556266817kdbct.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Скандально известный политик Амиржан Косанов посоветовал лидеру оппозиции Турции Кемалю Кылычдароглу признать поражение и уступить должность Президента Реджеп Тайип Эрдогану, не участвуя во втором туре президентских выборов.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Казахстане появится выделенная полоса для чиновников</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstane-poyavitsya-vydelennaya-polosa-dlya-chinovnikov/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstane-poyavitsya-vydelennaya-polosa-dlya-chinovnikov/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/1/photo_2023-05-10_14-57-07.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-06-03T02:14:56+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/1/photo_2023-05-10_14-57-07.jpg" alt="" />
                    В целях обеспечения возможности срочного решения государственных задач во всех городах Казахстана от уровня районных центров и выше будут введены специальные выделенные полосы для государственного и личного транспорта чиновников всех уровней - от сотрудников акимата до президента. За несанкционированное движение по выделенной полосе для нарушителей&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/1/photo_2023-05-10_14-57-07.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    В целях обеспечения возможности срочного решения государственных задач во всех городах Казахстана от уровня районных центров и выше будут введены специальные выделенные полосы для государственного и личного транспорта чиновников всех уровней - от сотрудников акимата до президента. За несанкционированное движение по выделенной полосе для нарушителей предумотрены меры вплоть до лишения прав и заключения в тюрьму
<br>
<br>Комитет транспорта Министерства индустрии и инфраструктурного развития Республики Казахстан<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Аблай Мырзахметов задержан за взятку в иностранной валюте вместо отечественной</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/eks-glava-npp-lesslessatamekengreatergreater-ablay-myrzahmetov-zaderzhan-za-vzyatku-v-inostrannoy-valyute-vmesto-otechestvennoy/"/>
        <id>https://qaznews24.info/eks-glava-npp-lesslessatamekengreatergreater-ablay-myrzahmetov-zaderzhan-za-vzyatku-v-inostrannoy-valyute-vmesto-otechestvennoy/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/5/myrza.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-06-03T02:14:37+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/5/myrza.jpg" alt="" />
                    Экс-глава НПП «Атамекен» Аблай Мырзахметов задержан за взятку в иностранной валюте вместо отечественной Источники из госорганов сообщают, что бывший глава палаты предпринимателей задержан за получение взятки в виде 30 миллионов долларов США вместо эквивалентной суммы в тенге, проявив тем самым отсутствие патриотизма Напомним, что ранее&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/5/myrza.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Экс-глава НПП «Атамекен» Аблай Мырзахметов задержан за взятку в иностранной валюте вместо отечественной<br><br>Источники из госорганов сообщают, что бывший глава палаты предпринимателей задержан за получение взятки в виде 30 миллионов долларов США вместо эквивалентной суммы в тенге, проявив тем самым отсутствие патриотизма<br><br>Напомним, что ранее он был членом Госкомиссии по восстановлению экономического роста при Президенте РК. А также был и.о гендиректора РГП "Казахстан Темир Жолы", ответсеком Общественно-консультативного совета при фонде "Самрук-Казына"</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Касым-Жомарт Токаев осудил досрочные выборы в Узбекистане</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-osudil-provedenie-vneocherednyh-prezidentskih-vyborov-v-uzbekistane/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-osudil-provedenie-vneocherednyh-prezidentskih-vyborov-v-uzbekistane/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/6/tok.jpg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-06-03T02:14:19+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/6/tok.jpg" alt="" />
                    Касым-Жомарт Токаев осудил проведение внеочередных президентских выборов в Узбекистане «Веет недобрым намерением, будто это лишь еще один способ удержать власть в стране пользуясь демократическим институтом. Мирзиеев обнулил свои сроки как мой господин Путин, за этим стоит хитрая задумка и авторитарные замашки Президента Узбекистана»&nbsp;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/6/tok.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Касым-Жомарт Токаев осудил проведение внеочередных президентских выборов в Узбекистане
<br>
<br>«Веет недобрым намерением, будто это лишь еще один способ удержать власть в стране пользуясь демократическим институтом. Мирзиеев обнулил свои сроки как мой господин Путин, за этим стоит хитрая задумка и авторитарные замашки Президента Узбекистана»&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Касым-Жомарт Токаев посетит парад в Москве, чтобы прикрыть Путина от беспилотников</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-posetit-parad-v-moskve-chtoby-prikryt-putina-ot-bespilotnikov/"/>
        <id>https://qaznews24.info/kasym-zhomart-tokaev-posetit-parad-v-moskve-chtoby-prikryt-putina-ot-bespilotnikov/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/7/photo_325331.jpeg" medium="image" />
            <category term="Политика"/>

        <updated>2023-06-03T01:57:07+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/7/photo_325331.jpeg" alt="" />
                    9 мая по приглашению Президента Российской Федерации Владимира Путина Касым-Жомарт Токаев примет участие в параде, посвященном 78-й годовщине Победы в Великой Отечественной войне. «Владимир Путин боится налета украинских беспилотников, и поэтому для защиты ему нужны президенты дружественных стран», - объяснил приглашание пресс-секретарь президента России Дмитрий&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/7/photo_325331.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    9 мая по приглашению Президента Российской Федерации Владимира Путина Касым-Жомарт Токаев примет участие в параде, посвященном 78-й годовщине Победы в Великой Отечественной войне.
<br>
<br>«Владимир Путин боится налета украинских беспилотников, и поэтому для защиты ему нужны президенты дружественных стран», - объяснил приглашание пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Казахстане запустили новые мужские вагоны </title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-kazahstane-zapustili-novye-muzhskie-vagony/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-kazahstane-zapustili-novye-muzhskie-vagony/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/8/photo_2023-04-28_00-24-25.jpg" medium="image" />
            <category term="Общество"/>

        <updated>2023-06-03T01:56:55+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/8/photo_2023-04-28_00-24-25.jpg" alt="" />
                    Этим летом в поездах Астана-Алматы, Астана-Шымкент, Алматы-Актобе появятся мужские вагоны. Об этом на брифинге сообщил генеральный директор АО «Пассажирские перевозки» Жанибек Тайжанов. «Проект мужского вагона, реализуемый с прошлого года, получил множество положительных отзывов от пассажиров. В вагонах, которые обслуживают только мужчин, работают тоже мужчины. Было&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/8/photo_2023-04-28_00-24-25.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Этим летом в поездах Астана-Алматы, Астана-Шымкент, Алматы-Актобе появятся мужские вагоны. Об этом на брифинге сообщил генеральный директор АО «Пассажирские перевозки» Жанибек Тайжанов.
<br>
<br>«Проект мужского вагона, реализуемый с прошлого года, получил множество положительных отзывов от пассажиров. В вагонах, которые обслуживают только мужчин, работают тоже мужчины. Было много просьб от пассажиров увеличить количество таких вагонов. В этом году мы снова продолжим этот же проект в пилотном режиме», - сказал Жанибек Тайжанов.
<br>
<br>По его словам, мужской вагон будет подключен к поездам еще трех маршрутов.
<br>
<br>«Добавятся еще три маршрута. Ранее такой вагон был в поездах по маршрутам Алматы-Мангистау, Алматы- Усть-Каменогорск, Павлодар-Туркестан, Мангистау-Семей, Атырау-Астана. Этим летом в поездах Астана-Алматы, Астана-Шымкент, Алматы-Актобе также появятся мужские вагоны», — добавил генеральный директор АО «Пассажирские перевозки».
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Высокоточным ударом крышей Кремля уничтожены два беспилотника Украины</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/ministerstvo-oborony-rf-vysokotochnym-udarom-kryshey-kremlya-unichtozheny-dva-bespilotnika-ukrainy/"/>
        <id>https://qaznews24.info/ministerstvo-oborony-rf-vysokotochnym-udarom-kryshey-kremlya-unichtozheny-dva-bespilotnika-ukrainy/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/11/768695_big_fbcd4aee05.jpg" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-06-03T02:13:28+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/11/768695_big_fbcd4aee05.jpg" alt="" />
                    Руководитель департамента информации и массовых коммуникаций Министерства обороны Российской Федерации Игорь Конашенков заявил об уничтожении двух беспилотных аппаратов Украины высокоточным ударом крышей Кремля.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/11/768695_big_fbcd4aee05.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Руководитель департамента информации и массовых коммуникаций Министерства обороны Российской Федерации Игорь Конашенков заявил об уничтожении двух беспилотных аппаратов Украины высокоточным ударом крышей Кремля.
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>В Алматы будет проходить ежегодный бал Mef Gala</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/v-almaty-budet-prohodit-ezhegodnyy-bal-mef-gala/"/>
        <id>https://qaznews24.info/v-almaty-budet-prohodit-ezhegodnyy-bal-mef-gala/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/9/1075031729.jpg" medium="image" />
            <category term="Культура"/>

        <updated>2023-06-03T02:01:50+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/9/1075031729.jpg" alt="" />
                    Аким Алматы Ерболат Досаев анонсировал запуск ежегодного бала Mef Gala Almaty, при поддержке управления культуры города. «Mef Gala станет центром притяжения модников и модниц нашего города» - заявил Ерболат Досаев&nbsp;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/9/1075031729.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Аким Алматы Ерболат Досаев анонсировал запуск ежегодного бала Mef Gala Almaty, при поддержке управления культуры города.
<br>
<br>«Mef Gala станет центром притяжения модников и модниц нашего города» - заявил Ерболат Досаев&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Дмитрий Медведев пообещал уничтожить Киев в течение 1 часа</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/dmitriy-medvedev-poobeshchal-unichtozhit-kiev-v-techenie-1-chasa/"/>
        <id>https://qaznews24.info/dmitriy-medvedev-poobeshchal-unichtozhit-kiev-v-techenie-1-chasa/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/10/300838066_188080343600041_3762460200567807194_n.jpg" medium="image" />
            <category term="В мире"/>

        <updated>2023-06-03T02:15:58+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/10/300838066_188080343600041_3762460200567807194_n.jpg" alt="" />
                    Заместитель председателя Совета безопасности РФ Дмитрий Медведев пообещал уничтожить Киев в течение 1 часа, после ударов беспилотниками крыши Кремля.&nbsp;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/10/300838066_188080343600041_3762460200567807194_n.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Заместитель председателя Совета безопасности РФ Дмитрий Медведев пообещал уничтожить Киев в течение 1 часа, после ударов беспилотниками крыши Кремля.&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Цены на продукты растут, чтобы стимулировать граждан экономить</title>
        <author>
            <name>Редакция QazNews24</name>
        </author>
        <link href="https://qaznews24.info/ceny-na-produkty-rastut-chtoby-stimulirovat-grazhdan-ekonomit/"/>
        <id>https://qaznews24.info/ceny-na-produkty-rastut-chtoby-stimulirovat-grazhdan-ekonomit/</id>
        <media:content url="https://qaznews24.info/media/posts/12/WhatsApp_Image_2022-01-12_at_12.27.36.jpeg" medium="image" />
            <category term="Экономика"/>

        <updated>2023-11-26T00:11:40+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qaznews24.info/media/posts/12/WhatsApp_Image_2022-01-12_at_12.27.36.jpeg" alt="" />
                    Министр национальной экономики поддерживает повышение инфляции, так как она стимулирует граждан экономить и вести правильное питание. «Инфляция нам на руку, рост цен стимулирует граждан экономить на продуктах и вести правильное питание. Нельзя инфляцию считать отрицательной, мы должны поддержать ее и позаботиться о питании и нашем&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://qaznews24.info/media/posts/12/WhatsApp_Image_2022-01-12_at_12.27.36.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Министр национальной экономики поддерживает повышение инфляции, так как она стимулирует граждан экономить и вести правильное питание.
<br>
<br>«Инфляция нам на руку, рост цен стимулирует граждан экономить на продуктах и вести правильное питание. Нельзя инфляцию считать отрицательной, мы должны поддержать ее и позаботиться о питании и нашем кошельке» - Алибек Куантыров глава министерства национальной экономики
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
